<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Komitani</title>
    <link>https://mementomori.com.cn/</link>
    
    <atom:link href="https://mementomori.com.cn/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>for Rin</description>
    <pubDate>Mon, 05 May 2025 14:47:11 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>天にたかく地に深く摘</title>
      <link>https://mementomori.com.cn/2025/05/05/%E5%A4%A9%E3%81%AB%E3%81%9F%E3%81%8B%E3%81%8F%E5%9C%B0%E3%81%AB%E6%B7%B1%E3%81%8F%E6%91%98/</link>
      <guid>https://mementomori.com.cn/2025/05/05/%E5%A4%A9%E3%81%AB%E3%81%9F%E3%81%8B%E3%81%8F%E5%9C%B0%E3%81%AB%E6%B7%B1%E3%81%8F%E6%91%98/</guid>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 14:44:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这篇文章终于让我有了底气，与任何苦难做到堪称决一死战的殊死搏斗，而在最后，我留有最后一丝力气递交出这份遗书。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;那些无人居住的民宅，或是锈迹斑斑的铁轨，打从儿时我便喜欢这些被人遗忘、慢慢腐朽剥落的事物。作为学生的年龄，对古诗的晦涩一概一窍不通，但台痕上阶绿&lt;br&gt;草色入帘青，这句词幽深意外地留有我记忆，触我心弦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿时的时光以而今的眼光看待，无非是在悠闲自在中虚度光阴，但有那些残缺留下的记忆随着时光的流逝并未完全忘却，反之越加令人暧昧，令人怀念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记起儿时，我时常蹲踞于院子里看着蓝天，和不知名的石碑上日渐蔓延的青苔度日，这样的日子似乎数不胜数。我想，那些逐渐侵蚀着昔日墓地的杂草，仿佛和我一同，在为朽坏之物最后的时光浸染上哀怜的色彩。所以直至今日甚者从今往后，我被某些古色古香的事物吸引，并没有什么奇怪之处，但自己的本性，确实也不可反驳的古怪起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我想，我对它们的吸引，抑或是它们之所以产生吸引力的缘由，其原因兴许就在于，我领悟到世间万物之中，无一不存在有一股时间流逝所带来的哀怜的色彩。我肯定在那里看到了自己的影子，不被赋予存在意义，无处依靠，立足之方位摇摇欲坠，存在显得岌岌可危，但世间万物大概同样如此，渐渐剥开世界的表层就会有所发现：它们那姿态一在那逐渐腐朽的事物当中，不凭借任何外力，独自率先迎向虚无。我如今所缺乏以及需当拥有的这是这股底力。或许正因为如此，我凝神欣赏它们时，内心能不可思议地平静下来，心无旁骛。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>这篇文章终于让我有了底气，与任何苦难做到堪称决一死战的殊死搏斗，而在最后，我留有最后一丝力气递交出这份遗书。</p></blockquote><p>那些无人居住的民宅，或是锈迹斑斑的铁轨，打从儿时我便喜欢这些被人遗忘、慢慢腐朽剥落的事物。作为学生的年龄，对古诗的晦涩一概一窍不通，但台痕上阶绿<br>草色入帘青，这句词幽深意外地留有我记忆，触我心弦。</p><p>儿时的时光以而今的眼光看待，无非是在悠闲自在中虚度光阴，但有那些残缺留下的记忆随着时光的流逝并未完全忘却，反之越加令人暧昧，令人怀念。</p><p>记起儿时，我时常蹲踞于院子里看着蓝天，和不知名的石碑上日渐蔓延的青苔度日，这样的日子似乎数不胜数。我想，那些逐渐侵蚀着昔日墓地的杂草，仿佛和我一同，在为朽坏之物最后的时光浸染上哀怜的色彩。所以直至今日甚者从今往后，我被某些古色古香的事物吸引，并没有什么奇怪之处，但自己的本性，确实也不可反驳的古怪起来。</p><p>可我想，我对它们的吸引，抑或是它们之所以产生吸引力的缘由，其原因兴许就在于，我领悟到世间万物之中，无一不存在有一股时间流逝所带来的哀怜的色彩。我肯定在那里看到了自己的影子，不被赋予存在意义，无处依靠，立足之方位摇摇欲坠，存在显得岌岌可危，但世间万物大概同样如此，渐渐剥开世界的表层就会有所发现：它们那姿态一在那逐渐腐朽的事物当中，不凭借任何外力，独自率先迎向虚无。我如今所缺乏以及需当拥有的这是这股底力。或许正因为如此，我凝神欣赏它们时，内心能不可思议地平静下来，心无旁骛。</p><p>疫情蛰居在家的日子，有时在黄昏之分醒来，望见窗户之镜将暮春的晚霞一饮而尽，觉得很美。想着今天也即将结束了，但是，那里并没有对流逝日子的惋惜之情。而到了今日，哪怕长久守候在窗扉前伫立不动，如何全神贯注的想要投入这片景致，心神却无所依归，不能返回过去的心境，只剩有空虚感不堪忍受，就连自己刚才还站在这里这个事实都如鲠在喉般违和。</p><p>徒步上学的时候，我见到人工铺设的沙土间渗入斑驳阳光的景象，那理应与我儿时记忆中毫无二致的景象，如今却那斑驳的阳光，在我心头投下了些许阴翳。晴天的日光之所以让人感觉美好，是因为景物的明暗对比更加鲜明，究其缘由，我想应该是被那些因光线而形成的阴影、那种明暗对比所造就的吧。而我这份阴翳之情，不过是我变相于阴影之处，即非生的此方，而是死的彼岸。</p><p>也不知道从何开始，独处于居室之中，音乐成了不可或缺的存在，日日夜夜不敢停息的音乐，流淌于空寂的房间和孑然一身的这个自己，从中催生和蔓延的那些空虚，也能得以一时，在音响里流泻而出的歌声就像被压制般消散了。我喃喃自语某一首正当歌唱的片段，却不知是心在歌唱抑或是嘴所发出的声响，同样的，我也有所察觉，更是对此了然于心。试图从寂寞中，从内心的空虚中逃离这件事本身，正将自己推向更深的空虚。</p><p>在寝室独自胡思乱想之际，他人一旦向我问好，我也会即可从思绪中挣脱出来，挤出若无其事的笑容回应。我并不讨厌学校，在别人眼中，我与任何人的交往从容自如。往日每逢假期，又同呼风唤雨应邀友人外出游乐（如今已经做不到了），本以为只是逢场作戏罢了。无论发自内心地笑得多么灿烂，在这里的时光都只是昙花一现，也许时至今日这点依旧未变，一切随着明天后天的推移，人与人终将渐行渐远，分道扬镳之道口渐次自远方浮现，友谊一将渐深，有什么就在一点点地远离我们，或许，那儿还有时间，在那段时间我们还能像这样不变地在一起，我曾如此理所当然地深信不疑的时光，如今却已看不见了。保持不变，即纯粹，恐怕只能置身在时间与意义之外才能恒古赓续。但即便明知是昙花一现，那时的我却能够欣然接受。</p><p>我也并未有那种自命清高的非凡之梦，也无法做到孤芳自赏 <strong>，</strong> 所以同他人相处，心中占了上风的理应还是开心和快乐更要之多吧。虽然能感觉到有什么东西在束缚着自己，但那是什么却看不清楚，另一面，我又心甘情愿被之束缚，不做抵抗。</p><p>可既然如此，这种如同干渴般，心缺一物，似是茫然若失之感…只有心灵被独自抛下的莫名其妙的感觉究竟从何而来呢？它的根源又是否值得我去找寻呢？抑或是应当将之彻底抛弃，哪者是对的，至今今日也没能做出断决，不过恐怕从今往后仍会持续下去吧。毕竟我始终认为，世界理应都是透过”我”这个滤镜来看的，可不知何时却被替换成了既存的，被随意篡改过的滤镜。是因为理应存在之物消失不见了吗？可从眼下的情景看来，一切似乎无有变化可见。理应存在之物…所有的日常，儿时的心境，那份不可磨灭的感情，果然一切最终都会从我心中消散而去吗？无关我的意愿。所谓我心中的不安与恐慌，恐怕正因于此。</p><p>在大人看来，这大概只是”青春期常见的症状”而能轻松带过的小事吧，实际上从某个角度来说这确实是事实。可时至如今，我也算是在社会中摸爬滚打的上班族了，为何这问题还会不时浮现于心头，纠缠不休呢？恐怕，这缘于我：无论如何都不愿认为自己的这种感觉就像麻疹一样是人人都会经历的短暂现象。</p><p>天空蔚蓝的色彩，儿时的我思考起天空为什么是蓝色的，不禁为此烦躁起来，大人眼中，那将归于儿时懵懵懂懂的纯真之心所使然，可今日看向天空，我却依旧不明天空为什么是蓝色的，甚至更为殷忧，不明蓝的本质含义。比之儿时，如今虽然能看到更多事物，但正因如此，反而越发搞不懂许多事情了。如此等等，理所当然的事情变得并非理所当然，无论有什么科学依据，如果无法切身感受到的话，或许同不存在归于虚无别无二致。所以，今日所看向天空的蔚蓝，我开始思索我所感知到的蔚蓝究竟附着在何处，时而觉得它近在咫尺，触手可及，时而有觉得它延伸向无限远的彼方。彼方へ．．．。这是我此时欣赏的乐曲名。</p><p>那样虚无缥缈的东西，大凡有意动身追随的人，恐怕无一不可避免陷入虚无本身，于是人生就此停滞不前，时间却依旧故我的流逝。所以直至今日，我所伫立的这个方位，较之往日的我究竟是前进了呢？还是徘徊不前，抑或甚者是退步了呢？我有段时间如此认真的深思。</p><p>但是，所谓向前进究竟是什么意思呢？即是说，前面这一方位的基准是否渊源有自？若是存在，那若是否属于绝对的基准？没有什么是绝对的，正如无永恒之物。眼中的前方大概因人而异，未必属于相同的前方，甚至会在某一刻本末倒置，所以，无论外界给予我如何关于前进的基准，我大概终究会陷入：那么，接下来该去往何处呢？如此困惑，所以依旧保持徘徊不前，这样的人，究竟是否能称之作活着的人吗？</p><p>然而眼前依旧垂死挣扎或是说苟延残喘的我，既非活着，也非死亡，但是，在往日，我的确短暂地「死去」过，且自那以后便被某种存在维系着「生命」。死而复生的确是件诡异之事，但若是要「活在当下」就必须保持那种「差些死去」的心境。女孩的死固然给予我不可比拟莫大的打击和悲痛，可比之死本身，同死一齐向我袭来的存在更为可怕，较之女孩死去这件事本身更加阴魂不散。所以每当思念的时候，就更加让我清楚的意识到，死亡彼岸才本该是自己的归所，而这边的，生者之世里一切都显得与我格格不入，不可理喻。（我似乎在哪儿写过类似的话）</p><p>要而论之，如今的我不论对生亦或是死一概毫无留恋，再者，自己自始至终从未因为想死才选择自寻短见，只不过，每夜就寝入睡，在意识渐次溃散之际，就这样永眠不醒也不错吧。这倒也属我真心所想。可即便如此，我依旧要郑重重申，就如孩童般倔强或是逞强的囔囔道：我绝非为了逃避而寻死，而是将其作为唯一被允许和或将存有希望的反抗手段。确凿不移的便是，这是毫无力量的绝对弱者（而非无能者）所能采取的最后一步，一言以敝，就如同自杀式恐怖袭击那样。至少，死亡将成为它足以表达其某些诉求的最大力量。</p><p>那么，还未死去的我，现在便是在寻思自己所有诉求之事。但一将心存目想，又觉得这世间根本没有什么值得用生命去争取的东西。大概我还是个不谙世事的小孩儿，大可归咎于我的年轻的鲁莽和不理智，是吗？所以才会有这种让人不可理喻的想法。</p><p>但是我只是迫切地想让他们明白，（然而这一迫切，似乎正是掉入了不理智的陷阱），我想证明的是，我的价值观并非一无是处，也有着情有可原，可供谅解和各退一步的余地，然而，想让固执地他们明白这一点，如今我深知那已无可如何。关乎这一点，这确确实实是令人捧腹大笑的小丑戏。男孩一心使出最大的理智的话语，却被它们的固执一票否决切不容置否。哪怕如今稍微长大承认，即便能言善辩也没有了那时的勇气，倒不如说，每次被它们说些什么，由于失去了勇气反而找不到合适的言语来反驳，这件事本身又让我懦弱不已。这就是所谓的恶性循环吧，最终只会脱口而出一些稚嫩的套话就结束了。</p><p>所以那时想着，与其去死不如按照自己的意愿活着，然后再让他们刮目相看，可即便付出难以估量的努力却依旧一无所获，我也在不停忏悔，极力修正自己的扭曲之处，可即便如此，还是换取不了人们的信任，最后只依旧是它们对我的失望和轻视。于是我的思绪转了一圈又回到寻死一事上，然后那时的我这才恍然大悟，明白了自己需要的不是终结生命，而是直面死亡的觉悟。</p><p>我真的又在努力吗？任何人都会这么质问我，也就让当事人本身陷入不明之境，自己真的在努力吗？我如此屡次叩问心扉，依旧得不出个所以然，做出断决。但较之努力的艰辛本身，恐怕它人所鞭策，所质疑的「还不够努力」来得更为撕心裂肺。</p><p>诚然，那段时间少不了叛逆的举动，对老师和父母的教导充耳不闻，一味自行其是，却又不明自己的所思所想，对此不得要领，只好在自我的世界横冲直撞，仿佛想要找寻些什么佐证之物，来证明我这个存在的真实。我与一群人酷爱迟到，扰乱风纪，尽干些言行越轨的事情，可即便那样我也没能安心下来，可之所以还要固执己见不愿悔改的原因，肯定是因为害怕在人前暴露毫无防备的自己。但在之中恐怕还有我当时未能察觉的原因，就是对预感将要被某种庞大的东西吞噬的不安感，那个东西可能是世界，也可能是更概念性的存在。所以才会这样模仿不良少年的行为来勉强伪装和维持自我。结果到了最后，既未能成为彻彻底底的不良少年，又未能像个优良学生功成名就，于是感觉已经麻木了。虽然我自己一直竭力抵抗这种感觉…但果然还是不行。直到后来我才有所领悟，这个世界本就没有确凿之物，虚无就是存在的本质：为寻求确凿之物最终得到的真相却是虚无——到头来它也不是我想要和能够接受的。那时有人教导我，意义出自自己之手，人所创造的一切便是意义，我一段时间对此信以为真，但从头到尾，于我眼中，人为意义的世界，给予我的那份虚无感更是雪上加霜—我发现我对一切失去了基准，一切无从判断。意义一向是单方面的赋予，这么想来，各种层次不齐，诡谲怪诞叠加于世于是成为自然而然之事，邪恶在世间横行霸道也变得情有可原。这时，美出现了，我以秉持美而活着，可转而一想，这与从前追寻确凿之物的我恐怕并无二致。所幸，这堪称能够一眼洞穿的借口般的活下去的理由，在年龄的增长下变得模糊，变得无可奈何，或许这就是最为深厚的麻木。但儿时的我，确确实实能够仅凭纯粹的心思来审视自己与这个世界的连接方式。眼下，日常成了心灵的止痛药，一切已经无足轻重了，唯有名为义务的东西，如同提线木偶，一步步指引着我的动作，而非道路。我像一只匍匐前进的乌龟，只有到伤及肉体的地步，我才向前爬去，至于千疮百孔的外壳，我则全然不顾。但其实，</p><p>天色渐明，然而相距太阳完全现身还需一段时间。春日融融，令人昏昏欲睡，可又不得不起身，这便是义务。洗漱之中，透过百叶窗能够瞥见天空日阳的一角，今天不需要带伞。</p><p>实际上今天无论是晴天还是下雨，那种事毫无所谓，晴天就带体操服，下雨就带伞，一切自然而然，且微不足道。我的日常生活将如此循环往复，毫无阻滞地持续下去吧，</p><p>斜晖渐次消散，望去云际一带的霞光逐一渐次黯淡，伴以长空一阵痉挛，夜幕立时降临，我就是这般百无聊赖，一点一点送别夕阳的影迹。对夕阳离去的不舍，也将代之以黑暗给予我的安慰。今夜是一如的岑寂和悠远。身处黑暗，并非事物就消失不见，然而黑暗均一失去万物轮廓的夜景中，多少缓解了我所感知的与世界之间无法填补的距离感，那些白日被光芒折磨的神经此时也能够得以片刻喘息。世界还是世界，无论朝阳或是夜晚，始终充满一种难以名状的不安，将之真实感取而代之，那种…将快要抓住的东西还原成模糊不清的状态，仍在持续。哪怕蜷缩在角落，我对五平米大小始终无法保持其空间感，</p><p>所以比之黑夜也好太阳也罢，我最为中意的果然还是月光，从窗外酒落的月光柔和地反射着，在其表面映出淡淡的光晕。</p><p>如今，短短的日记越写越长，我马不停蹄地落笔记录，就如弥留之际的病人，于回光返照之际所拼命诉说的遗言般，然而截然不同的是，我已经失去那份对死亡的可畏了。不过归根结蒂，我和它们理应到底还是一同的，只有通过作品这种形式表达些什么，才能与世界产生联系…</p><p>翠雨や 愁ひは伞に 溜まるまま。</p><p>翠雨淅沥，愁绪积伞，久久不散。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      
      <comments>https://mementomori.com.cn/2025/05/05/%E5%A4%A9%E3%81%AB%E3%81%9F%E3%81%8B%E3%81%8F%E5%9C%B0%E3%81%AB%E6%B7%B1%E3%81%8F%E6%91%98/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>剥夺与付出</title>
      <link>https://mementomori.com.cn/2025/03/02/%E5%89%A5%E5%A4%BA%E4%B8%8E%E4%BB%98%E5%87%BA/</link>
      <guid>https://mementomori.com.cn/2025/03/02/%E5%89%A5%E5%A4%BA%E4%B8%8E%E4%BB%98%E5%87%BA/</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 13:28:58 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;前言：不属于总集，是另外的题材。还是那样，时间匆忙只好起个开头。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;环子驾驶着豪华轿车疾疾驶入穷乡僻壤，在一户田舍停下，离开地太过仓皇，熄火下车之后，她才发现自己两手空空，华丽的钱袋也是囊空如洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环子是在中午的时候逃去了娘家。环子之所以这么做，是因为她不愿与她的丈夫碰面，更别提共进午餐了。听闻丈夫回家的足音，下一时她便在子女面前逃之夭夭了，这甚为显得像是狼狈地逃避。如果逃避能平复她内心的悲伤那也未尝不可，可此时茫然地徘徊在娘家附近，便又觉得，越是逃避，越是悲哀，越是莫可奈何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环子就要年过花甲，作为家庭主妇她时而感概道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我尽心尽力为照顾家庭也有几十年了。」诸亲好友听来，这自然是十分光耀自豪的事情，然而环子从未如此想到，对孩子和丈夫深沉的爱，随光阴的流逝扎根于心，虽说多少年在爱的树苗茁壮成长中历经风雨，她仍艰难地来到如今，作为爱的树苗也已然成为苍天古树，外界的磨难已是不足以伤害分毫，然而树的内在此时正在分裂，溃散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚为近来几日，每逢见到亲友，她便反复诉说这句话，只不过现在，这句话成了她悲哀加深的缘故。诉说未能使悲伤的内心平复如故，反而愈加沉重，此时一个人逃到娘家，也想要同自己的母亲如此诉说道，可与久别重逢的母亲相会后，这句话迟迟哽塞在侯，难以出口。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>前言：不属于总集，是另外的题材。还是那样，时间匆忙只好起个开头。</p></blockquote><p>环子驾驶着豪华轿车疾疾驶入穷乡僻壤，在一户田舍停下，离开地太过仓皇，熄火下车之后，她才发现自己两手空空，华丽的钱袋也是囊空如洗。</p><p>环子是在中午的时候逃去了娘家。环子之所以这么做，是因为她不愿与她的丈夫碰面，更别提共进午餐了。听闻丈夫回家的足音，下一时她便在子女面前逃之夭夭了，这甚为显得像是狼狈地逃避。如果逃避能平复她内心的悲伤那也未尝不可，可此时茫然地徘徊在娘家附近，便又觉得，越是逃避，越是悲哀，越是莫可奈何。</p><p>环子就要年过花甲，作为家庭主妇她时而感概道</p><p>「我尽心尽力为照顾家庭也有几十年了。」诸亲好友听来，这自然是十分光耀自豪的事情，然而环子从未如此想到，对孩子和丈夫深沉的爱，随光阴的流逝扎根于心，虽说多少年在爱的树苗茁壮成长中历经风雨，她仍艰难地来到如今，作为爱的树苗也已然成为苍天古树，外界的磨难已是不足以伤害分毫，然而树的内在此时正在分裂，溃散。</p><p>甚为近来几日，每逢见到亲友，她便反复诉说这句话，只不过现在，这句话成了她悲哀加深的缘故。诉说未能使悲伤的内心平复如故，反而愈加沉重，此时一个人逃到娘家，也想要同自己的母亲如此诉说道，可与久别重逢的母亲相会后，这句话迟迟哽塞在侯，难以出口。</p><span id="more"></span><p>自然，作为为人主妇，环子的母亲年事已高，随衰老带来的疾病也日益沉积。碍于耳背的缘故，环子的话恐怕大多都未能被母亲听清，反倒她的母亲又开始自顾自地谈及往事，关于母亲谈论的自己的孩童记忆，环子早已耳熟能详，但也每次都会陪伴母亲耽溺于流淌向记忆的温暖之中。然而这次听来，环子更觉得平日触手可及的幸福也要成为需要回忆的往日，她心底恸哭着，脸色也近乎苍白，但这都克制住了，环子想：</p><p>「对于一个就要寿终正寝的老糊涂，这未免也太残忍了！」</p><p>母亲那根深蒂固的勤俭品德，在环子出嫁数年后得到了瓦解，</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      
      <comments>https://mementomori.com.cn/2025/03/02/%E5%89%A5%E5%A4%BA%E4%B8%8E%E4%BB%98%E5%87%BA/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>駄作（ださく）</title>
      <link>https://mementomori.com.cn/2025/03/02/%E9%A7%84%E4%BD%9C/</link>
      <guid>https://mementomori.com.cn/2025/03/02/%E9%A7%84%E4%BD%9C/</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 13:28:38 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;前言：此为总集之第五篇，只留有开头，剧情大体早在很久便定下，只是时间实在是匆忙啊，只好开个头先。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;母亲是父亲外遇的情人，我和妹妹一香，本是没有出生的资格的。&lt;/p&gt;
</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>前言：此为总集之第五篇，只留有开头，剧情大体早在很久便定下，只是时间实在是匆忙啊，只好开个头先。</p></blockquote><p>母亲是父亲外遇的情人，我和妹妹一香，本是没有出生的资格的。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      
      <comments>https://mementomori.com.cn/2025/03/02/%E9%A7%84%E4%BD%9C/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>爱的屈辱</title>
      <link>https://mementomori.com.cn/2025/02/26/%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%B1%88%E8%BE%B1/</link>
      <guid>https://mementomori.com.cn/2025/02/26/%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%B1%88%E8%BE%B1/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:39:27 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;前言：此为总集之第四篇，今仅呈现其一隅。实际，于总集之中第三篇乃短缺之篇，即是说，虽说思路且在，却未开工。一是思路不畅灵感不通，而是时间匆忙稍有空暇之时，希望有生之年能够竭力完笔。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;空气真是沉重得令人痛苦，可要是因此而不去呼吸，危及的却是性命了，亲人对我而言，就是这样沉重的空气了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道从什么时候开始，在痛苦变得万分难耐时，我便会一个劲儿地想要写下些什么，不分时间也无有地点，不见主题也不见结尾，只是一味奋笔疾书，由此也就渐渐成了长篇大论，可在后来一日，就是这一长篇大论被人窥视了一番，竟惊言道这俨如遗书，那就权当它是我的遗书吧，但我所记录的，不过是些屈辱之事，只会引人发笑。可究竟是因可悲而可笑，还是因可笑而可悲，如今我也已经分不清了，只是将他们一一写下，汇编成文，发现竟成了遗书，可如今，这遗书越写越长，已不见它最初的模样，甚者，关于初衷这样的事情，也历经随同现实数次修正下，变得模糊不清，但遗书仍在编写，一时，这竟成了我活下去的支柱，真是让人忍俊不禁，更是让我哭笑不得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我始终相信，有了这份遗书的我，想必也能像世人那样，能够苟活在终日不散的不安，惶恐的每日，和悻悻怀有黄粱一梦般的抱负，以及它们一切的勇气。这样。对待接下来任何的苦难不幸，也能做到堪称决一死战的搏斗。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>前言：此为总集之第四篇，今仅呈现其一隅。实际，于总集之中第三篇乃短缺之篇，即是说，虽说思路且在，却未开工。一是思路不畅灵感不通，而是时间匆忙稍有空暇之时，希望有生之年能够竭力完笔。</p></blockquote><p>空气真是沉重得令人痛苦，可要是因此而不去呼吸，危及的却是性命了，亲人对我而言，就是这样沉重的空气了。</p><p>不知道从什么时候开始，在痛苦变得万分难耐时，我便会一个劲儿地想要写下些什么，不分时间也无有地点，不见主题也不见结尾，只是一味奋笔疾书，由此也就渐渐成了长篇大论，可在后来一日，就是这一长篇大论被人窥视了一番，竟惊言道这俨如遗书，那就权当它是我的遗书吧，但我所记录的，不过是些屈辱之事，只会引人发笑。可究竟是因可悲而可笑，还是因可笑而可悲，如今我也已经分不清了，只是将他们一一写下，汇编成文，发现竟成了遗书，可如今，这遗书越写越长，已不见它最初的模样，甚者，关于初衷这样的事情，也历经随同现实数次修正下，变得模糊不清，但遗书仍在编写，一时，这竟成了我活下去的支柱，真是让人忍俊不禁，更是让我哭笑不得。</p><p>我始终相信，有了这份遗书的我，想必也能像世人那样，能够苟活在终日不散的不安，惶恐的每日，和悻悻怀有黄粱一梦般的抱负，以及它们一切的勇气。这样。对待接下来任何的苦难不幸，也能做到堪称决一死战的搏斗。</p><span id="more"></span><p>如此看来，自己难免会成为一个青春期伤感的少女，社会的害群之马，或许会更悲惨些，被看作皈依同情的抑郁症患者，但还请大家网开一面，请原谅我的自卑，请把我当作只是一个不谙世事的孩子，不过仅仅靠这些表面措辞，想必大家对我的人生种种还是少之又少。</p><p>至此，我在这里递出我的遗书，既然还是个孩子，这遗书想必不可缺少地有着些许漏洞百出或是夸大其词之处，甚者是些令人愤概的，能够一眼洞穿的谎言，但还请大家放耳倾听我的狡辩，将其看作来自孩童的恶作剧一般看待这份遗书，有着属于孩童真挚无比的情感，所谓孩子的恶作剧不就是为了博取父母的关心和注意？可到了我这来，父亲的离异背叛，母亲的长居在外，也就让我失去了孩童最为珍贵的特权，恶作剧，所以，这遗书完完全全可当作我的恶作剧，对整个世界的大人们的恶作剧。</p><p>因为这份遗书，并非是写催迫我死去的原因，反之，是我必须活下去的原因，或是说…不得不活下去的理由。</p><p>不妨来说说我的家庭吧，三个人，我，母亲，还有兄长，都住在一间公寓当中，眨眼看来，贫穷一词离我还很遥远，公寓面积足足有一百五十平方（该国的计量单位，相当于40畳），由西至东，依次是阳台，客厅，饭厅，于南边的便是三间卧室，尤其我的最为狭小，不到10方（3畳），其中客厅最为宽敞，且与饭厅连在一块，显得尤其宽大。厕所只有一间，位于阳台一侧</p><p>而我终日只是蛰居在这小小房间，除内急之需，足不出房门。</p><p>兄长比我年龄大有三岁，虽学历平庸，学识浅薄，但再三哀求之下，终于受亲戚之荐进了单位，拿着不菲的薪水，且工作十分轻松，时有空暇，所以终日在外游玩，常常深夜才归家。可谓「棚からぼた饼（天上掉馅饼）」，坐享其成，或许在他人看来，兄长整日游手好闲，无所作为，但若是以薪水来看，又自然没人能有底气批评他，而我更是，只是一介学生的我，只是花费，没有收入，自然也没有批评的资格</p><p>母亲就职于亲戚家作保姆，只有在周末才能回来一趟，由于有五天之久未经人打理，兄长生性本就懒惰，而我对于并非自己造就的麻烦，一概采取置之不理的态度，唯独保持自己房间的整洁，任由外部如何脏乱，惨不忍睹，我的目光也从未眄视外部的一切，于是家里时常被弄得乱七八糟，垃圾满是，惨不忍睹，母亲休息日因家务清理，即便短短几日在家，也是忙得不可开交，于周日晚便又赶忙回去工作。有时，我为此而羞愧不已，于是在母亲归来前煞费力气将家室打扫得一干二净，可即便如何一尘不染，母亲在回来以后仍一如既往重新打扫一遍，不由让我怀疑，这家室的肮脏，是深层的，不可视之，是无论如何也都无法铲除干净的。</p><p>于是这宽敞的家室似乎除我之外别无他人，有时下午安静得像一间墓室，当我出房门去解手，总会感觉自己是个鬼魂，认为自己这副身躯见不得他人，甚是自卑，我有自知之明，我的自卑是天性，对亲人的话只是言听计从，从不敢有任何独断之举，面对争论向来让步，不敢与人有过多争执，唯恐避之不及，沾惹是非。</p><p>这样一来，大家想必都视我为家中的害虫了，所以还请听我掩饰一番：这一切的罪魁祸首都应来自我的父亲。</p><p>是的，母亲与父亲处于分居状态，从打起记事之初，我便能常常听到这对夫妇因各种不合相互破口怒骂，甚至在我面前动过菜刀，所以从年幼的时候我便深知刀具的危害之处，导致现在对它也怀有终日不散的恐惧，便也没了下厨的勇气，总而言之，两人便像火石，靠近即危险，轻微擦碰便会生出火花，重则酿成大火之灾。所以家室终日闹得鸡犬不安，不得安宁，两人于是决定分居。但父亲并未带走我和兄长的其中一人，所以此般分居，更像是父亲的认输奔逃，有失男人大丈夫之风。</p><p>分居此后，母亲常说父亲的坏话，父亲其应有的影响也就败坏起来，所感受到父爱也都丧失殆尽，至于坏话，简而言之，就是父亲曾染上赌博，将钱财尽数赔去，所以我们才落得此般处境。乍眼一看之下，一切不幸都应归咎于父亲，但如今，因常年未有见过父亲，其存在也就缥缈起来，甚至险些忘了自己是个单亲孩子，可时至如今，看来我对自己的不幸缺少感知力，对自己单亲一事已习以为常，不在有任何顾影自怜之意。</p><p>但父母并未有离婚，只是分居，至于缘故，我也曾问过母亲，母亲只是一脸动情的说：「我可不愿失去你们两其中一人啊」，年幼时的我未能明白此话的含义，只是将其当作平日在催人泪下的话剧中最为感人的发言，于是抱紧母亲默默流泪，发誓日后必定要为母亲的报仇。后来才知道，她说的是抚养权，甚是可笑。母亲的教导向来怪异，异于常人，对我的说教从未有实际的语言说出口，不曾对我动粗，呵斥，在衣食住行上也从未过于限制我，教导我，一切人生的价值观，为人处世上的规则，在母亲劳碌工作下，堪称留守儿童的生活中，一切不言自明，一切无师自通，我便早已领悟。</p><p>但这领悟的源头却是母亲本人，儿时留有最初的记忆，是母亲在我牙牙学语的时候在逗我玩耍时向我表演的相声，母亲从中想得到我的笑容的回应。相声无非是母亲自导自演中的自我告白，其中，母亲常说的一句话「善良固然是好事，但在这世上只会吃亏呀」然后，母亲会别过面容，低下头来，从中常能看见坠落下的一颗颗泪珠。这场景在日后给我留下了不可磨灭的记忆，从而使我决定完成母亲的夙愿：必须成为一个善良的人。母亲并非是善良的，甚至颇为有些自利自私，但在这其中蕴含有自责和悔罪，难道说善良不是往时母亲最初的模样，如今母亲的最后夙愿吗？我几乎活成了母亲最初的样子。对于母亲的全身心的相信，使得母亲成了我生活的道德本身。</p><p>但并非说母亲放养式的教育是失败的，反之是绝对的成功。母亲在不言中，沉默中，离去中，却在悄然间给搭建好透明的棚圈，无形中处处设下禁忌和禁令，甚至使我致盲，而作为羊儿的我，只要相信羊圈内就是世界便可，除此之外，别无他处，即便不幸走丢迷路，也能在母亲无形的指引下回到羊圈，加之改邪归正的悔过。儿时，每当母亲外出工作，会悄悄将家门反锁，但这只是多余之事—我连触碰门锁的勇气都不曾有过。</p><p>「真是辛苦啊，可是为了孩子，这点苦又算得了什么」，这是母亲常有的话，直至今日，我依旧没能理解这句话的本意，是为了抱怨呢？还是为了自我鼓励呢？可无论哪者，每当听闻，只会让我心生惶恐，这恐惧几乎出于自己的罪过，让我心战，悔改自责，但我十分清楚，自己并没有犯错，那么这无头无尾却又不可反抗的罪恶感，究竟来源于哪？我几乎陷入一种错觉：我的存在，导致母亲的不幸。可后知后觉，我认为这错觉并无道理，于是接下来，我绝不能继续犯错了。或许，设下围栏的并非是母亲本人，而是我自己。</p><p>可常言，有其父必有其子，那么水火不相容的父母，其生下的兄妹两人亦是如此，我与兄长的性格截然不同，仿若分隔于阴阳两岸的人，兄长外向开朗，口才了得，可为利益极为巧言令色，在任何场合谈笑自如，且不失风度。于此相反的我，生性寡言，他人看来终日郁郁寡欢，无所追求，可因学历上的差距，兄长在学生时代游手好闲，不思进取，也就没入大学的打算，而我在学习上还是动了一番功夫，国立高考后，侥幸有了最次大学的名额，所以在他人冠我以「文静」之称，真是可笑。</p><p>从我婆婆那听来，在我出生便算过一卦，可谓在学习天赋异人，但与成功总会失之交臂，或路途坎坷，如今想来，所言极是，我只得颔首，可对于天赋异人我需有一点要提出修正，那就是「异人」是指付出异于常人数倍的努力，然后去得的结果却与常人相同。虽说凡事都有其优劣之分，某一本领超群拔萃的同时，必定带有难以补救的缺陷之处，那么，我的缺陷就是在某一方面过于超群，而就显得十分滑稽。简而言之，我的智力跟不上我的努力，世人所羡慕的那些奋笔疾书的天才，到了我这只会是乱涂乱画，一种精神失常的表现。所以任由我如何努力，也只是拿到了最次大学的名额（实则落榜于意中的学校），但却也是家庭唯一的大学生，所以母亲常言以此引以为豪，而我以此为耻，真是可笑</p><p>可大学学费之高，并非是我们所能承担的，母亲无论如何也要让我奔赴大学，此刻，这位尤其占据我人生至关重要的人，我的亲戚伸出了援助之手，说道这位亲戚，也就是我的伯母，同母亲出生于农民乡村，只是母亲在婚姻失败而伯母取有成功，嫁入豪门，加上丈夫先天的聪慧和勤劳，在职场上屡屡得胜，如今已是一个地方有名的社长，财产只增不减，积累有大量财富，让人心生妒忌，大家想必也有所疑惑，单凭母亲一人，怎会有抚养两子的资本呢？原来，这位伯母一直暗自救济这个可怜的家庭，旁人对此浑然不知，以至于维持到至今不散。如今，兄长有了工作，我也即将步入大学，家庭的一切犹如东方破晓，可谓是东山再起，只待一登龙门，真是可喜可贺啊！</p><p>「汪汪」门外传来狗吠声，我知那是兄长回来了，便蹑手蹑脚的跑去开门，「回来啦」「是啊」两人相视打了招呼，还未有所动作，那只惹人欢喜的狗便欢天喜地向我扑来，尾巴高高翘起，鼻翼翕动着，双眼直直发光，这是一只泰迪犬。</p><p>是的，兄长养有只狗，却不知因何缘故，自然，母亲开始是极力反对的，不仅是增加消费，还经常弄坏家具，或随地撒尿，让这墓室有了股野犬的味道，惹来苍蝇，可之后，母亲也渐渐因它喜人的面孔和撒娇给折服了，接受了它的存在，进而将加重的家务视作理所当然，给全盘接受了</p><p>你看，那只褐色脚丫子像是印梅花般，一点又一点地给这洁白无色的地板涂上色彩，真是令人哭笑不得，狗是喜人的动物，无论是行为举止，还是它那单一的汪声，目的十分明了，无一不是在讨饲主喜欢，以获取食物。</p><p>就如先前我所说，狗对我而言也是义务之外，所以每当我见到狗的这副相貌，并非开心，甚至悲从中来。</p><p>兄长有时会把狗留在家中出门，于是，时常形成一狗一人处在同一地方，狗在客厅，而我在房间，两者像是井水不犯河水，互不来往。我时常去厕所要经过他，他也只是不为所动，既不向我献谄，也不像我示以敌意，见我望着它呆然不动，它数次改换蹲踞的姿势，好似因我的眼神而感到不耐烦，它一定明白我并非它的饲主，或许它还看穿了我对它的厌恶，故不作任何徒劳之举，这只狗可真是狡猾哩！我想将它轰出家门，可那锐利的犬牙肯定会将我撕碎，随即我想出投毒一计，可我并非那种卑鄙无耻，品行败坏之人，于是作罢。想要告诉兄长它的本性之恶，但一想到与狗作对，还要以告密的劣行，那会是何等的滑稽，便只好一概容忍下去，不再出口。或许我就是个斗不过家畜的懦夫，真是可悲。</p><p>不过话说回来，狗真是个令人匪夷所思的生物。人作为人，理应是有做人的自觉，世人常教导我，要有做人的自觉。可论到狗，狗作为狗，是否有做狗的自觉呢？我果然还是中意猫多一些，毕竟猫能神奇地将人类当作同类，视作体型较大的两足猫，未有意识到自己是猫，而眼前这个庞然大物是人类的自觉，既然种族相同，也就没了向他人讨喜的必要，所以猫并不像狗易受人驯化成为家畜，即便成了家畜，也绝非是种族上的驯化，只是精神上的臣服，而一旦统治者走向年迈，残年没了余力，便是猫谋反夺权的时机成熟之时，只可惜猫的年龄未能有人类如此长久，这是先天的不足，也就是种族间的差异。</p><p>可狗截然相反，他有被驯化的天资，能将人视作饲主，而一旦主从关系形成，也就自然而然有了作为狗的自觉，那便是取悦和保护主人，除此之外别无他物</p><p>所以对于狗而言，作为狗的自觉那可谓是相当之简单，那么不妨将人的自觉强加于狗身上，看看又会发生什么呢？</p><p>兄长养狗已有一年之多，可仍不见得狗懂得去厕所排泄，而是在客厅或房间从心随欲，要排时便排，不加顾虑，也不知人类所自持的羞耻一物，惹得家中总有股难闻的异味。兄长常因此对狗大发雷霆，轻则破口大骂，重则拳打脚踢，狗自然也是对这位平日温柔而此时不知为何而翻天变脸的主人感到害怕，可狗的害怕只因为主人的惩罚，而从未有对随地小便是错误的这样的自知之明，作为狗固然无法明白人情世故上规矩和礼仪，所以说，作为狗，是不可能有人的自觉的。</p><p>虽说时常我也会对狗随地小便感到生气，可仔细想来，狗只是因自己的本能而使然，并非出于欲望（欲望属于人，并非属于狗），可作为人的我，却时常受欲望蒙蔽了双眼，受其操控，犯下许多错误，这不就说明相比狗，我的自觉性更差些吗？如此想来，也就没有了生气的理由。</p><p>可进一步说，要有作为人的自觉可是相当之难啊，不亚于登青天。因为家中经常只有我一人，而我又不胜厨艺，无从下厨，解决温饱时常是个令我头疼的问题，借此，伯母每逢休息日便邀我前去令尊府上作客就餐，以我羸弱的天性，自然不敢随意拒绝，今日也是如此，有时面对伯母捎来的短信，数次细看后，仍不知如何应答，虽说到了最后不过是表明接受之意，我却苦心于字斟句酌为之煞费心思，一面又恐于过度的磨蹭而显得无礼，终究还是草草了事，送出明白二字。</p><p>往后踏入庄园的记忆反之不在鲜明，唯有初次步入庄园时的心境仍历历在目，一眼望尽，朴素的墙外之景一概与邻家们别无二致，不经看的围墙，几朵点缀作用花朵，恣意生在野生未经打理的草坪上，即便表现如何的媚态，也不被这户人家放在眼中，只因它的野生，于是就这样被拒之门外，不被接待，所以任由那花儿多么献媚，永远也得不到这座庄园主人的欣赏吧。为何如此讲到？当我步入玄关，室内与外界的反差就此映入眼帘，金碧辉煌中，日光竟成了最为相形失色的光芒，繁杂的水晶吊灯，镶嵌在数十米高空之上，也都成了遥不可及的光亮，除此之外，我只得以词穷告辞，我喃喃自语的感叹，或许也会成为茶余饭后的笑话吧，于是我只得垂首，沉默不言之中一一躲避那耀眼的光芒，我相信那会刺伤我的眼膜，快步度过大厅，登上二楼，再次度过大厅，穿过客厅，也都差些迷路了。</p><p>我的身份与那花儿同出一辙，都是属野生，即是说，没有任何修养和礼仪。初次步入贵府应邀就餐时，我竟屡屡对家庭使用公筷一事感到惊讶无比，往时，我一直认为就该大大咧咧，任其自便，这样才能表达彼此间亲密无间的感情，可到了眼下，往日的大度一时竟被称作失教的表现，而持续的不肯悔改的固执和难以习惯的礼仪，彻彻底底让我成了餐桌上的伪君子，可作为野生的花儿被请入家门，那么我自己也应当不知羞耻的向他们献媚，一边学习各种礼仪，和熟谙诸多禁忌之事，日复一日下，也就有了颇有瑕疵的文雅之风，可谓是皆大欢喜。</p><p>由此我学会了餐桌礼仪，就从餐椅坐法讲起吧。坐须深坐，尽量缩小餐椅与餐桌的距离，手肘切勿平放在餐桌之上，应当保持悬空状态，以便减小餐时动作，显得雅观。至于就餐时，切勿拿出手机，或是低头，更不可挠头；使用公筷，如此等等，不一而足。</p><p>在这如此繁琐的礼节上，我经常难以果腹，时而亲人们谈论许久，也迟迟不见有人有所动作，我自然不敢动筷，于是只能干瞪眼，别无他法之下，只能默默听着他们的谈话，但对其内容也只是懵懵懂懂，有时关于投资的生意，有时是股票，对于这些笨拙的我一概不知，便不敢轻易发言，只得沉默。时常一顿下来，自己什么也没能吃到，终究还是灰溜溜地回到家中点外快，今日也是如此，真是可悲，漫不经心倾听谈话之中，可闻光辉，希望充斥世间万物，而我的思绪却停留于待会过后如何充饥，实在有失体面。</p><p>伯母家共有八人之多，其中包括两位婴儿，其家政自然繁多，光凭伯母一人肯定应接不暇，所以雇有两位佣人，一是作为保姆的，我的母亲，二是作为打杂的，一个素不相识的女人，就如今日用餐时，母亲在我右边，我时常紧紧靠在母亲身旁，如此一来，距右手边的伯母显得甚远，有时我会产生错觉，自己正身处战场，唯有我与母亲两人为盟，相依为命，除此之外的，皆是敌人，毫无疑问，孤立无助的母子两人必然是寡不敌众，所以，我一直是以投降的意图而来伯母家谢罪的，而母亲则是我的白旗。</p><p>但兄长与两者都不同，他则能作为一名精明的卧底，潜伏于敌营，兄长的位置在母女俩两对面，时常能与亲戚谈笑风生，即便受了嘲弄陷入窘境，也能轻松化险为夷。就如近来兄长提出要购置一台汽车，兄长常嘱咐我应积极向伯母献媚，以求得资金上的支持。如此一来，每当我作客之时，便作有入虎穴取虎子的决心和作为偷猎者的邪念，让我备受良心的鞭挞，痛苦不堪，在这痛苦的反弹下，即便坐上半天，我依旧难以开口。</p><p>不仅如此，对于经济的困难，学校的生活补贴，即便到了缺衣少食的窘迫的地步，我始终还是绝口不提，绝非出自心中那厚颜的倔强，只是不知如何开口，兴许也是自身孤僻的缘由吧，竟要到了将死的地步，却还是不愿给他人徒增麻烦，每每想到自己日后无以偿还，这种怯弱就越发严重。要是别他人撞见我的想法，必然会将我看作无可救药的善人，却也对我破口大骂，并将所有的不幸视作咎由自取的下场。或许，我也应当放下心中所秉持的某种信念，学会不顾颜面，竭力不要脸地以随随便便的姿态索要他人的帮助。</p><p>但伯母早已看穿了我的苦恼吧，每逢月尾，就会转账来一笔不菲的钱财，实在不敢钱财二字将之称为零用钱，毕竟足足有千位的数目，要是以零用钱的角度看待，我会一时误以为自己为名门闺秀出身，从而沉沦于纸醉金迷的生活，实在不敢想象啊！</p><p>有时，母亲会询问我钱财的来源，母亲早就应当心中有数，彼此之间如此心知肚明的事情，母亲却一提再提，不知其用意为何，直至后来我才得知（然而，我只是对此信以为实），母亲始终在工作中蒙受着不少抱怨和羞辱，亲人们甚至也对兄长痛加暗讽，母亲也只是忍气吞声，不曾反驳，兴许这种耻辱较之悲落的家境而言根本不足挂齿吧，久久伫立于悬崖边上，自然也能习惯于足下之深渊，即便如何凝视也已然不足为惧了吧！</p><p>所以每逢母亲回家，才会喋喋不休地抱怨此事吧，深深下陷的眼眶下，此时露出狡黠却又万般无奈的目光，一面嘱咐我们切记将报恩之心怀揣于心，立日后报恩之大志，另一面却拐弯抹角地继续朝伯母献媚，索要更多的钱财，矛盾十足，让我无从猜测。只是每当母亲重复「善良固然是好事，但在这世上只会吃亏呀」的话语时，我竟一时对母亲感到难以言喻的憎恶，可一旦望见母亲日益身心交瘁，人受如柴的肉体，又觉自身与母亲之间的牵绊紧紧相连，于是乎「要拿到更多的钱！」一时之间这般的念头竟变得赫赫扬扬。这种时候，反觉母亲其实并未有消瘦，反而郁勃地肥胖起来了。</p><p>斜晖渐次消散，望去云际一带的霞光，也都逐一黯淡，伴以长空一阵痉挛，夜色立时降临，我就是这般百无聊赖，坐在饭椅上一点一点送别夕阳的影迹。反观府上，犹如漆黑夜色闪闪星光，让身处其中的我感到澄澈的光明，这光较之满天星斗天河倒也毫不起眼，朴素无奇的外观，内部却如此光辉灿烂…这不正是我梦寐以求的事物吗，真希望它永驻于此啊！</p><p>佣人在饭厅来来去去，不时不时向这里投来目光，应当是想知道晚宴是否结束了吧。</p><p>令我感到不可思议的是，这一位佣人并不与我们同桌，而是独自一人支起椅子在厨房进餐，也不知她究竟在吃些什么，能吃些什么。不过仔细一想，自古以来，佣人便是低人一等的存在，自然是没有同主人共餐的资格吧，可这样一想，同样作为佣人的母亲为何能和他们处在同一张饭桌呢？而我，为何我会怀着佣人的感受，与有血缘关系的亲戚共进晚餐呢？这会是出于我自卑而使然吗？</p><p>我决定客观思索我奴隶思维的来源，对于在亲戚家作佣人的母亲，寄人篱下的我会对此感到可耻吗？如果是的话，那么解决方法也就不言而喻，只要我日后出人头地，不再接受任何救助，自然而然也能重新找回本就没有的尊严了。可我们哪敢，哪能拒绝他们的救济啊！这只会让家庭经济雪上加霜而已。况且，如今已接受如此多的恩惠，一旦翻脸也只会被世人叱责为忘恩负义的白眼狼而已</p><p>不过，倘若不是呢？届时，我又该如何是好呢？不过，此时饥肠辘辘的我已有些饿得发慌，再做徒劳的思考也只会是雪上加霜，必须停止思考，我只想快点回到自己的房间，宛如世界破灭前作为避难者的心绪，但是，现实的世界总是完好无缺，丝毫不见有走向毁灭的可能，所以这份心绪，是所有人，包括我也道不清也说不明的。</p><p>就在刚才，那始终无微不至招待我的那位佣人，在茶余饭后的时间，我好奇向她询问有关身世，这我才知道，她与我竟是相当的年龄，可迫于生计，无奈之下只好离乡别井，远赴此地当了仆人，谈话的轻快不知不觉中骤变为哭诉，犹如她那过山车式的不幸身世，而我的内心自然也有了同情，其中竟还蕴含有无缘无故的痛楚，但在另一面，奔赴大学的事情竟因此变得耀耀生辉，成了我必须触及的光。</p><p>在最后打扫收尾的时候，饭厅也寥寥无几不在热闹，那位女孩，不，那位仆人，比以往更要热衷的前来收拾我的碟盘，本该幼嫩的手指，历经长期的工作而变得黝黑和粗糙，与我的碟盘一般不堪入目，倍显丑陋，而我，却分外喜欢这只手指，我急忙拿起碟盘，客气说让我自行便好，不必操劳。这时，她却表现出无比震惊的神情，转瞬间又惊恐万状，抢下了我的碟盘，头也不回的离开了，而我，直愣愣的望着事态的变化，忽然有了想向她道歉的冲动，不料转眼后，亲人们又回来了，仿佛闻讯而至一般，而我，在这众目睽睽之下，到底还是失去了道歉的勇气，这时我才有所醒目，那仆人是要看待主人的眼光望着我的，向仆人道歉，这会是多么滑稽的事情呀！而我，我这是以仆人的身份将她视为知己了呢！可即便如此想，我暗中还是下定了决心，有朝一日一定要向她传达我的歉意。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      
      <comments>https://mementomori.com.cn/2025/02/26/%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%B1%88%E8%BE%B1/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>重光</title>
      <link>https://mementomori.com.cn/2025/02/26/%E9%87%8D%E5%85%89/</link>
      <guid>https://mementomori.com.cn/2025/02/26/%E9%87%8D%E5%85%89/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:36:13 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;前言：此为总集之第二篇，今仅呈现其一隅。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;闭上眼睛，并非就什么都看不见了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身处黑暗，并非事物就消失了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来才知道，这是多么可怕的事情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向晚时分，医院天台：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄昏之时，仿佛将世界分为两半，一面是世界本身，一面是世界的影子，但是医院不属于受太阳所能照耀的范畴，它无时无刻都应当是黑暗才正确，临近秋末，正值傍晚，一经夕阳照耀的群山处，遍地是染得通红的枫叶林，乘秋风在远海上漂浮的船只，也都一概扬起剔透金黄的船帆渐行渐远，好似在潋滟的海面上流动的光影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加绘站在这一片冰冷混凝土之上，这儿宁静得很，甚至没有一丝风的声音，加绘时常来到屋顶观察夕阳时下的世界，作为一种消遣&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>前言：此为总集之第二篇，今仅呈现其一隅。</p></blockquote><p>闭上眼睛，并非就什么都看不见了</p><p>身处黑暗，并非事物就消失了</p><p>后来才知道，这是多么可怕的事情</p><p>向晚时分，医院天台：</p><p>黄昏之时，仿佛将世界分为两半，一面是世界本身，一面是世界的影子，但是医院不属于受太阳所能照耀的范畴，它无时无刻都应当是黑暗才正确，临近秋末，正值傍晚，一经夕阳照耀的群山处，遍地是染得通红的枫叶林，乘秋风在远海上漂浮的船只，也都一概扬起剔透金黄的船帆渐行渐远，好似在潋滟的海面上流动的光影。</p><p>加绘站在这一片冰冷混凝土之上，这儿宁静得很，甚至没有一丝风的声音，加绘时常来到屋顶观察夕阳时下的世界，作为一种消遣</p><span id="more"></span><p>「看呀！」有时她会无比激动呐喊道，双手则使劲摇晃围栏，令人萧索战栗的回声迭次作响，当声音临近高潮，加绘会有自己扑空坠落的预感，于是她立即停止这样危险的行为，可当耳边不在充斥物的声音，怅然若失的感情自己又是那么地难以忍受，随即只好继续刚才的冒险，或许，若失这份影响的范畴不仅是耳畔的声音，它会抵达本人，归根结底，加绘的举动只是为了维持自己的存在，于万籁无声世界之中，仿佛只剩下自己心脏跳动的声音。</p><p>世界已被夕阳所带来了暮色完全包围住了，连世界，都没能逃出将被推入黑暗的宿命，加绘被夕阳的魅力所深深震撼住，与其对视，沉浸于其中。</p><p>关于天台，那是她最为中意的避风港湾，虽说这有了逃避之意，但人生不正是一场逃避吗？加绘以自己最引以为豪的「抓鬼游戏」加以论述，是不幸率先充当了鬼的角色，在身后对自己穷追不舍，如此看来，逃避才是作为人这个角色的命运，而对于那些勇于面对不幸的人，加绘认为那无非是与鬼通奸，去成为鬼本身，从而逃离了作为人无休无止痛苦的命运。</p><p>作为人的逃避的意义远不止于此，加绘的人生一直做着各式各样的逃避，前往天台就像是脱离某种封闭的空间，毕竟这儿连结着天空，理应当是离天空最近的地方，但要是加以比较的话，学校也许与医院并无二致，都让她感到同样窒息，只是作为接触自然的治疗一环，对她开辟了又一作为逃避的理想乡</p><p>所谓走出，室内的行为，又或说是呼吸新鲜空气，在如此沉闷的空气之中，无论是在之前的学校，还是在现在的医院中，当然会对这种理所当然的行为产生特别的感觉。从重负，恶心，恶意的视线，从意义的束缚中解放</p><p>夕阳西下，从它红色的霞光中不难体会出一种阴翳，倘若真是如此，那么流淌在屋顶地板的余晖岂不就是夕阳的眼泪？泪水竟充满整个屋顶，在夕阳的照耀下，耀耀生辉，隐约之中，加绘似乎看到屋顶的一角黯淡下来，她转身过去，发现那分明是一道人影，急忙抬头的她，竟看见一名女子</p><p>红葉出现了。她看在看书。</p><p>在天台还要高出一小节，通过小小的生锈的梯子所到达的，名为供水塔的平台，在加绘眼中，那少女只会是凭空出现，但她马上将这种诡异的现象归咎于视觉的缺陷，世界始终完美无疵，而存在的事物也都遵从常理的航舵，向来百不失一避开反常的暗礁。所以，加绘会下意识思考，那女孩会不会是自己在习惯闭目养神时悄悄闯入的？可那生锈的梯子肯定不足以维持人的重量，更何谈攀登上去</p><p>女孩未有穿鞋，足踝踏在梯阶上，从那不加打扮的皮肉上的霞光可以体会到今秋的韵致，在夕阳下婷婷而立的她，那投下的影子仿佛满含着悲哀和情思，几乎成了夕阳本身，不由产生这样错觉的她，多次颦蹙着眉峰，不停眨巴望向女孩，却被映入眼中的石榴裙吓了一跳，自己只好收回目光</p><p>见女孩不带理睬，甚至自己被视作空气，加绘也就没了兴致，回看夕阳，却同样无趣，加绘觉得，自己初次对待的人生的满腔热血，也会在反复回首后变得一文不值，她只好闭上双眼，但本该出现的黑暗未能出现，转而是人的轮廓在其中若隐若现，加绘知道那是女孩的轮廓，当她睁眼，轮廓牢牢套在女孩的身上，原来自己的目光始终朝向女孩。</p><p>一个人在傍晚坐在屋顶上，这样的人似乎大有的是，一副怀旧的模样，沉浸在自己独自的无聊伤感之中，但有人关心询问时，却又会心生厌烦：没有人理解我，没有人在乎我，不要再管我了！</p><p>不知何时开始，女孩放下书望向远处，那明明是自己一直独揽的黄昏，可不再是独自一人的景观，因出现的两人小小的热闹变得不再伤感，额际略显纷乱的短发映衬了夕阳，泛着耀眼的金光。其中淋浴在黄昏的加绘，设想了自己叼烟的模样，那样的自己，一定会带有大人的味道吧，对待大人必有的苦衷，父母也会对自己宽容些吧，但思来想去，吸烟只会增添父母的担忧，自己到底还是没有吸烟的勇气，也就是说，成为大人的日子依旧遥遥无望。</p><p>「我不喜欢烟味」</p><p>女孩说道，如此猝然，加绘一时听不出她语气的不满，眼见她一脸不耐烦地撇过脸，加绘挪动四肢，她这才恍然大悟，发现自己无意识中做出吸烟的动作，却被女孩误以为真有此事，真是滑稽。</p><p> 「我才没有吸烟，这可是在医院」加绘煞有介事地摆起严肃的架势。</p><p>红葉没有理会她的话，只是一味沉浸在书中世界，可捧在手心的书，红葉自己的手却显得有些不耐烦，擅自向后翻去，尔后又后悔起来翻回原处，红葉只好合上书本，稍作庄重的站起身来，对于裙下的加绘，她也毫不故作矜持，只是向铁质阶梯伸出手来，一步步向下攀去，一切似乎都在她预想之内，脆弱的铁梯暗藏的危险似乎不会在此时被激发，但每次双手的交替，红葉依旧心惊胆战，传来铁的眩晕和呻吟的同时，有加绘焦急的影子遥相呼应，都战栗不止，最后是，双脚精确落在影子的上面作为结束</p><p>「摆出这幅模样，真叫人讨厌！」</p><p>初次见面的所有好感似乎被加绘自己毁于一旦，不过重头来过，在加绘的人生之中已不是非同寻常的事情了，她继续寻找话题</p><p>「是在看书吗」</p><p>「只是本册子而已」</p><p>「看得这么仔细，是些很深奥的东西吧？」</p><p>「说得没错，简直无从下手」</p><p>「那么，写了些什么呢？」</p><p>「就像刚才说的，读起来不知所云」</p><p>「那你应该把它在书桌上摊开读，而不是现在这样捧着」</p><p>「那样就能明白了吗？」</p><p>「至少能轻松一些。」</p><p>「你这人可真无聊。」</p><p>觉得受了嘲弄，红葉不再过多有对话的念头，可加绘一双眨巴的眼睛，内心难免受她好奇心的逼问，她也就束手无策，干脆举起书本向她展示，风似乎也受了书的呼唤，一页页来回翻动，有两只手掌大小的书本只有黑影和白色和夕阳和三者清晰分明出现在纸张上，寥寥可数的几句话只印有最初几页，每夜都是如此，细微的笔墨像不合逻辑的拼图碎片，强硬的贴在了书面上，而后的页数，无一例外全是空白，像极了尚未完成的来自疯子的著作。</p><p>「这是你写的么？」</p><p>红葉不愿再浪费口舌，毫无征兆地把书扔给她，书似乎对加绘下达的接住的命令，加绘一个趔趄差点没能接住，不过单凭红葉这烦躁的举动，想必书掉在地上染上灰尘，自己也不会有任何惋惜可言吧，那么，这自己巴不得消失的书，究竟有什么神奇之处？书并不厚重，来回几次翻页便能到头，加绘一下功夫便将全部内容记在脑中。</p><p>「封面上写有我的名字，标题是時間の果て（该书的名），在我醒来的时候，就已经在我旁边，可我的记忆中并没有它，这还没什么，最初的时候，这书的内容竟写着明天的事情，且毫无例外的发生了，接下来的每天都是这样，这究竟是什么意思，是谁的恶作剧吗」</p><p>面对气势汹汹的女孩，加绘一时不知怎么回答，「是谁的恶作剧」这样的话语看似没有主体，却又无时无刻不以旁人作为主语，让她回想起在校的日子，有人丢了东西，却一口归咎于盗窃的缘故，从而在四处愤愤打量对方，即便在最后被找回，也依旧不断喊冤，觉得自己的冤枉得不到昭雪而愤愤不平。</p><p>加绘认为，听到这样的话，就算如何清白的人，内中也难以不泛起受凭空捏造的良心鞭挞的自责吧？难道我们可以推断，「有人偷了我的东西」这样看似不明确的「有人」，在她出口的时候是否就已经给所有人带上莫须有的罪名？这样的人还是不要深交为好，或是在被怀疑的时候就得像世界一般冷漠，对他人的不幸既不伸手救援也不给予同情，也不加以嘲笑或是批判，只是单单伫立于此静静观赏，加绘相信，这冷漠能够给予她在世间一切的清白。</p><p>总之，成为大人的必经之路少不了冷漠，而当冷漠转变为麻木的常态，社会再过倾斜，自己依旧能屹立不倒，可放在充满孩子气的加绘身上，她此刻连品味黄昏景象的兴致也都没有了，两人就这样陷入了令人窒息的却也习以为常的沉默之中，与人相处时，这样不知从何而来的沉默从不缺乏，总是需要她一次又一次亲手打破</p><p>「或许，那是会下达神谕的书？」</p><p>「这并不好笑，不过真是神意的话，倒是会让人相信吧」</p><p>「相信？为什么这么说」</p><p>「对于那些信教的人，眼前的一切不就是上帝创造的？一切也就有了意义，如果发生什么不好的事，将它看作上帝下达的任务也能咬紧牙关坚持下去，所以说，无论发生什么，都有所来有所去吧」</p><p>「那么死呢，如果上帝叫他们死呢？」</p><p>加绘继续发问</p><p>「上帝叫他们死，他们就会死，因为死后会步入天堂呀，啊，这样一来连死也都有了意义，上帝真是无所无能，让人心生敬畏的怪物呢！」</p><p>红葉没了先前的犀利，口吻中充满轻快，也不知是在调侃还是认可，但怒气并非是消失，只是转移到加绘身上，向一个极度臣服在理性的人大言不惭谈论宗教的神，无异于在她理性的圣殿吐唾沫。</p><p>「真是荒诞！你不会要去相信上帝了吧，还要去买十字架吗？」</p><p>「这倒不会，不过神谕确实比较贴切，你看呀，书上可是写着这个时段我们会初次见面，你要是不信神的话，总不能把现实也给一票否决吧。我是这样想的，不要把他看作神的指引，简单一点如何，把书名给涂掉，写上人生手册四个大字，即便是按部就班，也都合情合理，是吧！」</p><p>「你更应当相信自己，相信现实，神谕只是无稽之谈，它只会脱离现实」</p><p>「可是现实本身就让人无法相信呀？难道不是吗？自己要做什么，应该做什么，都得由自己想」</p><p>听闻红葉的话，加绘如撞见了鬼魂，噤若寒蝉，撞见鬼魂也许不是多么惊悚的事情，稍加伪装地拿出盲杖，默不出声也就能安然无恙。世界无非只有两种种族，忘记自我形态的人，和忘记外在形态的人，而加绘始终保持后者的倾向，照这样说，在加绘自己人生的逃避之旅，也必须无时无刻不装作盲聋哑人，是这样吗？</p><p>红葉消失了，取而代之的，是自己父亲的身影在脑海来回重演，父母总是有别于外在的存在，总是那个自己永远无法逃避的，无法割断的存在，这样想象下的加绘，有了来自父亲的幻听。</p><p>「你一直都是个不谙世事的孩子，不过，我想你总会有一天会明白的，所以我不逼迫你做些什么，但是你不能正日待在家中无所事事不去学校啊，你至少要为家里想想，为自己想想呀！作为你的父亲，我对你很是失望，作为一个人，你叫人难以理解，不知你到底在做些什么，想些什么」</p><p>「父亲！…」</p><p>自己在那时究竟有没有称父亲作父亲呢？当时的自己究竟是把它当作父亲还是人呢？加绘已然忘记了，对于往时的记忆，加绘依旧乐此不疲做着「抓鬼游戏」的逃避，惧怕身后有鬼而不敢回头，正好导致她永不回首的逃跑之旅，只是此时，面对经红葉之手复现的父亲，她终于做出转身的动作，对自己紧追不舍的鬼消失得无影无踪，发现的只有逃避带走了自己的记忆：加绘没有先前的记忆了，甚至，关于自己处在医院的缘由也无从得知。</p><p>自己或许是凭空诞生的，或是说，往日的自己不过只是在发呆罢了，正是今日才回过神来，于是乎，成为人生中唯一前言不搭后语的一句话语，既不能向前引申出自己存在的逻辑性，更与各种人生的义务格格不入。</p><p>抓鬼游戏或许已经结束了，失去记忆的加绘迷失在医院之中，至于为何在医院，自己并不知晓，至于为何活着，自己也不知晓，要做些什么，该做些什么，也不清楚，自己的逃避之旅渐渐显得漫无目的且不见尽头，再到后来，就连逃避这一行为本身的意图也都消失净尽。</p><p>人以记忆为食，可自己确实失去了记忆这一存在的养料，所有与记忆交相辉映的往昔也成了当今需加考察的古物，进而，围绕在自身周围的，支撑自己的所有物全部土崩瓦解，失去了地基的自己一下坠落的虚无。为什么呢？因为当今现遗留的一切，都凭靠他往时的记忆得以持存，往昔那些属与生俱来的亲密的亲人，如今自己一律眼生，那些往日看来理所当然的存在，一旦失去记忆，也都就不甚了了，她这是对人之本质有了怀疑。</p><p>那些所有前来的人，无论是家属还是朋友，它们的眼光不会是眼下的加绘，而是过去的加绘，所有如此凝视她的目光，对加绘而言无非是叩击在一身空壳上的一击，发出声响的不是往时富足记忆的加绘，而是当今失去记忆的一个陌生人，它们所熟知的是她的肉体，以肉体的标志认知了她，不会是精神。</p><p>「真是…荒诞啊」</p><p>她回想红葉所说的话，那本会下达神谕的书，确实魅人无比，要是那本书真的会下达神谕，拿着那本书的人肯定能坦然的居住于世间吧，在她的眼中，一切的存在也就有了意义，不再那么陌生了吧。</p><p>陌生…加绘反复咀嚼其中的含义，却只留下一个空洞，里面什么都没有，即使将世上的一切放入嘴中反刍，却依旧让人陌生，不懂其中的含义，叫人害怕</p><p>清晨6点，病房：</p><p>天色微明，清晨格外冰冷的日光叫醒了加绘，让她准时起了床，眼前是白色的墙壁，触感冰冷，自己身上裹着白色的棉被，也是冰冷的，在这秋爽的季节用着这么厚重的棉被，实在是怪异。</p><p>或许这病房的窗户，正是一片片冰的滤光片，冰之影正无孔不入地侵入医院，正是这滤片的作用，才使得光彩溃散吧，秋日应有的清爽在医院内也只会变得模模糊糊，冷冰冰的，而望向窗外，缤纷的落红之中，秋树也呈现出垂危的体态，松雀对鸣，仿佛是在告知对方做好迁徙的整备，像树木一样扎根于医院的自己无处可去，惟有与其一同向候鸟们洒泪而别，待到白絮停歇，春雪相融，自己或许还会留在此处，不曾改变地陪同这梧桐树一起守候候鸟的归来吧。只是如今秋叶也犹如雪片纷纷飞扬，没有外出的机会的自己，践踏在病房冰凉的地面上也同样传来了落叶和枯草的哀嚎。</p><p>今天可是加绘接受诊察的日子，这样诊察每周无规律进行一次，尽管事关重大，加绘丝毫没有认真对待的心绪，青春期女子热衷打扮的爱美之心，也都像整顿好的衣物归纳在衣橱。这病房那洁白的私人衣柜，除了一如既往的整洁的病服吊挂在里头，除此之外别无他物，而在寥寥仅存之物中，最为显眼的便是紧急呼叫系统，修饰按钮那暗红的色彩，颇似人体死后血液的凝固之色。而这样的按钮到处可见，就连在如厕时候也不得不注意到，但想到在解手时发生不测之事而要按下按钮，那将会多么的滑稽的一幕，所在加绘在浴室时时刻小心翼翼。</p><p>就诊的时间似乎故意放慢了脚步迟迟不来，对于进行就诊确切的时间，她佯装不知，甚至，自己想要堵住那扇推拉门，阻止陪同的护士的到来，这样的自己，加绘认为与牢狱内惧怕外界的罪犯别无二致，往往这样的罪犯，最为抗拒重见天日之时的到来，同饱受牢狱之苦的罪犯一样，作为病人的自己也同需饱受病痛之苦，两者分别被监禁在各自不见尽头的赎罪和治疗中，久而久之，也就丧尽通往外界的勇气。换言之，作为病人也是作为罪犯，而将出院看作出狱也合情合理。较之习惯，改变总是那么的困难。</p><p>广播音乐响起，不必望向作息表，加绘便清楚是就餐的时间了，早晨七点，一个正常人仍在睡梦中的时间，如果放在休息日，起床只由自己做主，可在医院中，自己就必须牢牢恪守作息安排。加绘拉动门扉，留有一道缝隙供自己探出脑袋，发现已有不少人影来来往往，而那张作息表，正俨然屹立在大厅的中央，通往外部的世界的道路，似乎无可避免来自它的监视。</p><p>7:00-8:00 早餐8:00-12:00治疗 12:00-14:00 午睡15:00-19:00 自由活动 21:30 熄灯</p><p>向来热衷遵守作息规定的加绘，终于躲过了无所事事的魔爪，如今，加绘几乎将作息表看作对自己的恩宠，曾经浑浑噩噩的生活消失殆尽，渐次，就连自由活动也成了务必之事，加绘觉得，自己的人生也能像时间表那样稍加颠倒，或许，自己每一天都在进行自由活动，又或许，自己在久久不宣告终的治疗当中，甚者，自己昏迷于长眠不醒的午睡，如此看来，作息表这样无时不在忙碌奔波的安排，对加绘而言就是救命良药，也让她某种程度意识到，想要维持自身存在的轮廓之鲜明，这张刻板的作息表绝不或缺，稍加露出空虚的时间，无意义必将乘虚而入，将一切置于虚无之死海。</p><p>回想最初入院的几日，医院无事安排，关于失去的记忆也都无从记起，面对空缺的记忆带来的缺失的常理，她像个牙牙学语的婴儿面对这些，却又是以成熟的心智习得一切，童话和美梦无一不因此褐色化作泡沫，而希望距现实相差甚远不再迷人，在加绘眼中，这个由理性的积木所搭建而成的世界，生活不会有多么复杂，作为人的一生从最初便能看见尽头：不得不进入社会为了谋生除此无所追求，不知为了什么而繁衍后代，在弥留之际却又有说些不切实际的遗愿。加绘知道，那些老一辈失常后的疯言乱语就是所谓的童话书中的故事，因为现实不可能存在有童话世界中那样光怪陆离，它永远是一条恪守规律的电车，笔直到达终点，兴许孩童们还会兴致勃勃的欣赏窗外的景色，可那都将在成人后便厌倦的单调，枯燥无味的，机械的生活。</p><p>不相信希望和童话，不再躲避到梦中，是人通往成熟的必经之路，而无聊是成熟的勋章。把玩无厌的电子游戏机，现在发霉在某个角落，舞会中人与人亲昵的接触的肌肤，如今只觉油滑而令人作呕，持之以恒前进的目标，与现实的距离显得遥不可及从而再也难以企及，对加绘而言，这种落寞与美梦初醒时的心情一致，希望美梦持续而不愿起身，纵使清醒后仍为重返梦镜而为之枉然，反倒连美梦的记忆都消失净尽，由此清醒后迎面而来的世界，彻底失去了梦的奇丽，令人扫兴。这样的世界除了无聊，还有什么可言呢？</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      
      <comments>https://mementomori.com.cn/2025/02/26/%E9%87%8D%E5%85%89/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>炫光</title>
      <link>https://mementomori.com.cn/2025/02/26/%E7%82%AB%E5%85%89/</link>
      <guid>https://mementomori.com.cn/2025/02/26/%E7%82%AB%E5%85%89/</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:31:06 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;前言：此为总集之首篇，今仅呈现其一隅。总集共分八篇，首篇与次篇已然步入最后修订阶段，恳愿于大学最后一年内得以完成，诚心所至，恭祝成就。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;「女孩是个怪胎，母亲怀她在身已有十月，却始终不见有分娩的征兆，直至被医生断定为死胎，家主不相信，请来神婆，神婆告诉她：胎儿早已成熟，只是不愿降生，所以贸在里头，只需告诉她她出生的缘由，她自然便会出生。她的母亲为此终日忧忧郁郁，以泪洗面，却始终想不出任何理由。技穷之余，只好请托医生使用催产素进行引产，却又在分娩时发生脐带缠颈，医生告知这是胎儿用手抓住了脐带，是为投缳自尽，幸而产婆经验与技术共具一手，迅速解开了脐带，这才有惊无险产下了胎儿，然而如此一波三折之下，更像是胎儿本身被逼无奈，才不情不愿地降生人世。」&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>前言：此为总集之首篇，今仅呈现其一隅。总集共分八篇，首篇与次篇已然步入最后修订阶段，恳愿于大学最后一年内得以完成，诚心所至，恭祝成就。</p></blockquote><p>「女孩是个怪胎，母亲怀她在身已有十月，却始终不见有分娩的征兆，直至被医生断定为死胎，家主不相信，请来神婆，神婆告诉她：胎儿早已成熟，只是不愿降生，所以贸在里头，只需告诉她她出生的缘由，她自然便会出生。她的母亲为此终日忧忧郁郁，以泪洗面，却始终想不出任何理由。技穷之余，只好请托医生使用催产素进行引产，却又在分娩时发生脐带缠颈，医生告知这是胎儿用手抓住了脐带，是为投缳自尽，幸而产婆经验与技术共具一手，迅速解开了脐带，这才有惊无险产下了胎儿，然而如此一波三折之下，更像是胎儿本身被逼无奈，才不情不愿地降生人世。」</p><span id="more"></span><p>去年冬日，枫出院后到车站时有人落轨了，她恰好在场，虽说并非有亲眼目睹，但尖声一片且轰然，几乎近在耳畔刺入耳膜，实在是骇人心扉。</p><p>人群破碎，一面是狼狈逃窜的学生，制服尽染猩红大片，犹如惨遭玷污的白莲花，一面是紧急警察吹着警哨，于人群逆流而上，疾步而来，迅速拉起警戒线，待最初凑热闹的人群兴致消散，或被警察轰赶离去，喧闹也就渐渐平息。待别一批学生赶电车时，目光也仅是淡淡掠过血迹，便匆匆踏上列车再留心。残存的血渍固然刺目，让人怵目惊心。但现场已远不及最初那般狂乱了。</p><p>枫站在原地，动弹不得，不住地朝盖着纯白布之下的物体窥探而去。几分钟前，一群医生又是心肺复苏又是呼天抢地，几分钟后，只剩有几位法医和刑警一会是拼凑一会是搬运，生命由此转变为沉重的物体，兴许它的灵魂已羽化登天了吧？所以任凭后人如何糟蹋玷污自己的身躯也都不再有所回应。但放眼现在，冰凉的地面上只留有一道白线，勾勒出有点儿像人的轮廓，却也因其奇形怪状，令人一时难以分辨。</p><p>翌日，当枫再次经过那儿时，昨日的一切仿已是荡然无存，不再见有事故发生的痕迹，原有的地板清扫得一干二净，人来人往的人群中亦不见有特意留步的人出现，列车像虫儿般蠕动着身躯，缓缓而至，随后又呼哧呼哧地开动了，漫不经心的模样，仿佛对人之死，身之罪毫不介怀，而那已然西归的死者，所幸自己的记忆还牵强与其连成一线，枫特意乘上作为凶犯的电车上，一遍又一遍回想昨日的事故。</p><p>正逢夕暮，从月台送出的目光，能清楚眺望见远边潮水，余晖渗入海浪，沉入海底折射着微光，引诱海岸边的青年下水嬉戏。然而严寒冬日，沙滩上空无一人。人若落水，便是被海潮所挟，那些从滩上所见海底夺人眼目想要追索的光芒，一旦沉入水中便再不复存。于是，夕晖愈发图谋不轨，波浪也渐渐暴露伪装，蓄谋已久地冲上岸滩，海朝人群张开浪涛四溅的血齿，急急吞入海底的腹中，而后反反复复潮涨潮落，像极了昨日月台上的那些警察，急急忙忙地搬运尸体，唯恐有人目睹。然而远处的阳棚下，慵懒的人群迷蒙着双眼，对此茫然无觉。</p><p>又过了几日，枫没能赶上那电车，在别的车厢上，自己迫切追忆中浮现的记忆竟只剩有那道白线的轮廓，关乎更多一时难以忆起，于是枫开始着手调查事件本身，如若不然，自己也许日渐忘却。</p><p>事件或是案件已经完结了，没了下文，既没有行凶之人的存在，也不见有留下的遗书，徘徊在自杀和他杀这样摇摆不定的判断中，仅被归为事故止于无解。以上是枫调查的结果。</p><p>关乎那人究极的死因，成了枫难以释怀的心结。</p><p>或许是一时不经意间被人海推搡去，如同潮水卷走的鱼儿那般，不幸搁浅了吧？还说切实有凶手存在，且至今不被人知，仍逍遥法外呢？若家中还留有所要赡养的父母，此时此刻，它们定将因丧子之痛以泪度日，夜夜无眠吧。然而，无论如何执着，死者已然不再，执念于此，对生的现世已是毫无意义。</p><p>世人素昧平生，死者的存在，便也无足轻重吧。然而从今以后，如若无人铭记死者，无人传颂和继承他的生命，甚或是无妻无子，就如这般不明真相下逝世，恐怕其一生所为，尽湮没在死之狂涛，伴以海浪流去，再也无处可寻，无以归还了吧。那人带着不明不白命丧黄泉，付与父母的悲痛也会受时间的洗涤成为过去，可是，与之不再相关的世界还在默然地持续，枫仿徨之中能够望见那座坟墓无人打理而苔藓满生，任遭泥土淹没，雨水侵蚀，如今自己所做的，也不过是细耳倾听那坟墓传来的微微哀鸣…</p><p>那人究竟在最后一刻想着些什么呢？会是欣欣然盼着归家时父母的欢迎吗？还是为方才蛮不讲理的上司生着火气呢？可即便如何设想，枫对那人的所思所想，甚者关乎生前所有身世都一无所知，兴许死亡也正是因对其一无所知，才会这般残酷无情，不留情面地取走了它的性命吧？</p><p>只是现在，冬雪之夜的车站，雪风呼呼作响，到处闪烁着纯白的飘雪。在铁轨远边，漆黑夜色中亮起的一点，如同星辰闪烁。少顷，光亮渐次壮大，很快就成了一道流星坠落般飞驰而来，枫定情眺望，看清那不过是一辆再平平无奇的列车罢了，可端详间光芒飞驰俨如流星，速度始终不曾减缓，随光芒接踵而至的是刺耳的轰隆声，最初仅如雪花般划过心间的一丝阴翳，不料此刻化作庞然大物直冲而来，这让站在月台边上的枫毛骨悚然，她惊觉有什么东西在朝自己追赶来，恐惧席卷全身，如冰冷潮水透入脊骨。某种异变自心底悄然滋生。</p><p>刻骨的恐惧，领着一股阴郁且冰冷的气息，随列车席卷而来，即便是要逃离，可那气息却击穿了脊背，回神过后已去往了那尚未来到，自己将要踏足的岁月。惊惧驱使她拔腿狂奔。</p><p>因为她觉得这列车是朝她而来，是在追赶她。</p><p>枫最先能察觉的异变，是记忆开始频繁丢失。</p><p>虽说尽是些无关紧要的事情，就如前日和旧校朋友去了哪儿呀，又干了什么事情呀，诸如此类的事情仅是度过了数日后竟悉数忘却了，即便如何回忆也都无济于事，这实在令她感到不可思议。宛如所有投射过去的记忆，一概被海水吞噬就此溺死，且这种海水着实无味，往日那些所剩的记忆，自己无论如何回味往时那些快乐，仿佛也只是浮泛在纯色的水面上，记忆褪去了它本有的色彩，毫无滋味可言。</p><p>于是她着手写日记来记录每日发生的事情，以便圆回记忆的断裂，并非只是三言两语概括便了事，她对甚是细致，任何稍微重要的事情一概记上了精确的时间，虽说时常自觉没趣，但也都咬牙坚持了下去。可一旦完笔，自己连翻看的念头都消失净尽，有时无选择地泛览，一时竟觉陌生，虽字体无疑出自自己之手，书中所载之事却毫无自身的影子，如同路边随手拾来的记事本，如若要化为己用，不啻背诵那些艰深晦涩的古文，纵使熟记，也都只是死记硬背的功夫，关于实际如何一概不甚了了。</p><p>但这些也并非无所用之，当和一团旧校朋友围聚一块畅谈时，枫也因此能够稍微跟进话题，受盘问或需给予看法的时候，也都能像对待古文填空题那般轻而易举应付作为人生的题目。可纵使至此，如何旧话重提，枫再也没能重拾原有回的记忆。什么都无从记起，空荡的大脑算是浮荡在深山幽谷的一只铃铛，虽说为丢失的记忆时而会感到焦灼，可就算有所忆起，那些不过是些无聊透顶的日常罢了，自己反而觉得不值得回忆。</p><p>所以渐渐的，枫连外出的欲望也都变得寡淡了，加之记忆还在不可遏制地丢失，日益，就连往日最为痛楚的住院的记忆也都变得暧昧不清，只好时时手中捧着记事本就那样在家中漫步，渡来渡去，每次在廊下撞见自己的父母或是学仆，他们也只是若无其事地擦身而过，对这样行为怪异的自己从不问津，时常自己看得发困回到寝室，就要睡去时，总能听见房门外倏忽传来的一阵脚步，枫压抑着困倦想要探清那道身影，往往这时，因睡意变得朦胧中的视野，那道黑色的人影渐次放大加深，近至床边，然而，待到睡醒起身，那身影已杳然无踪，只余下悲伤的气息，以及床头整齐摆放的药物。</p><p>被枫所忘却的住院的日子，成了定时吃药的每日相继而至，也变得能够接受了，唯独那份死者的记忆的恐怖，或许在心头某处深深地扎了根，与自己融为了一体，虽说最初尚是你死我生的对峙，到了如今，不过成了如夜晚耳鸣那般的聒噪之音，待到生机勃勃的早晨，那声音几乎无从听闻，可若是沉下理智，侧耳倾听，无论何时，那声音所带来的不安，却是实实在在的，致人发狂的。</p><p>一夜大雨过后，樱花散尽，数日后，院子里的樱花树不再落花，枫不时从二楼望去的目光，发现院内生长的花树无一不是一副干秃秃模样，一个个哭苦思良策似的凝然不动，俯瞰着底下如泪池般的花海，待到自己去到院子里想要一探究竟时，脚底传来花瓣破碎的足音，才知那是春天逝去所遗的余韵。</p><p>隐约能够记起那个阳光绚烂的晌午，樱花漫天纷飞，距离如今已经过去了多少日子，枫也有些记不清了，只是现在，樱花树一副痛哭流涕的模样，任由樱花一瓣两瓣地不断凋零，前些日子还是鲜花盛开的模样，枫如何也想不明今日却已落花凋零成堆了。</p><p>就这样，迎来了不知第几个早晨，春雪消融，再到山花漫天后一朝春尽，初夏初次送来了一阵溽热的风，总算能望见夏天的影子了。过去的日子，枫就连撕下日历表也觉得是一件麻烦事了。想要回首的往事总是无迹可寻，即便有所忆起，大多也成了可以一笑而过的琐事。</p><p>月光渐去隐没的华丽的虚空的房间，今夜依旧亮着光线微弱的电灯。</p><p>这座未遭泡沫破产的庄园，外人看来，它尘封多年，门窗紧闭，却又确实是有人居住的一座庄园。</p><p>出院回到家中，枫越发感到虚空了。可如今想去思念的医院也已经消泯，仿佛心灵非但未随肉体归来家中，反之不知游离去了哪个角落。寝室窗外，总是一如既往庭院中茂盛的花草，只供观赏风景，从不见外人的身影出现。但若是眺望远处，山脚下的东京一目了然，无时无刻不散发的都市的气息，将要抵达山腰的这座庄园时便会被自然的屏障阻隔驱散。然而每至深夜，来自东京湾船笛的鸣响便会此起彼落地抵达至此，而在醒后，那令人心烦的声响便会如幻听似的转变为人们喧骚的噪声。伏卧在床，遮掩着耳目的自己深处夜的黑暗，距离东京相隔甚远，现世的声音，无关紧要的琐碎，这些应当都不会传入耳畔才为正确，可幻听的声音却源源不断那般灌入耳道深处，就那样忍受失眠，浑身战栗直到深夜。可到了翌日黎明，枫来到窗边望去，可窗外也只是广漠的风景如同往日，一切寂静得可怕。</p><p>初夏的微风轻轻拂过，不时扬起女学生们的裙角。枫的目光随风而动，目不转睛地循索在外。放学时分，她们三三两两沿着院墙行走，经过此地，目光总不自觉地向这座华丽庄园投去几分好奇。枫伏倚窗台，蜷膝而坐，和服的裾角滑落至大腿，袖口微敞，映出瘦削的胸膛贴伏膝上，几缕黑发垂落，在微暗的天光中静然不动。</p><p>想要启窗回应，窗扉却被沉沉锁住，又嫌其麻烦便也作罢，只是倦倦地将脸紧贴窗户，于窗的另一侧透射出百无聊赖的目光，可无论如何看，那些欢笑喧哗的学生都未能察觉自己的存在。</p><p>「看起来真是热闹…」</p><p>枫闲极无聊，僵持着这样的动作良久，太阳也都感到厌倦了，日影倾斜，很快落日垂落山腰，山峦之巅，一抹暖霞浮动，她呆滞的视野中的人群渐次寥落，晚风携着薄凉穿堂而入，人群也仿若随风吹散尽去，山路的轮廓在暮色和晚风的粉饰下变得依稀难辨，只是，一当枫收回的视线回落在窗扉的内侧，镜中所倒影出的寂寞的脸庞，依旧了了可见。所以她感叹了那么一声，像是想要将如此的心绪驱散似的。</p><p>她打了个哈欠，昏昏欲睡，泪水不觉自眼角滑落。就在此时，门外传来沉重的脚步声。枫敛住鼻息，神情紧张地等待人影的出现，脚步声至门前时，忽然放缓，变得刻意而迟疑。门未合紧，透过缝隙，她窥见门外立着一个影子——静默、呆然，唯有额前黑发随气流微微浮动。原来是家中的男学仆。</p><p>他规规矩矩地轻叩门扉，待得枫应允，这才缓步走入房内。</p><p>「太黑了，还是亮着灯好些，好吗？」</p><p>连日阴雨，天色昏沉，房内光影暗淡，彼此的脸庞皆隐没于微光之中彼，都难以看清对方的脸。学仆只能望见主人蜷缩在窗台的轮廓些微，关于表情如何，是忧郁，抑或含泪亦未可知，唯能清晰可感知的，独属寂寞不外。可见主人始终不语，学仆也自觉这寂寞有着对人的戒备。</p><p>见枫并不作答，学仆略一犹豫，摸索着墙壁，好一会儿才按下电灯开关。</p><p>「在看些什么呀？」见到枫身子还靠在窗边，问道。</p><p>「刚才有很多学生经过。」枫一动不动，只是声音飘了过来。</p><p>「因为是放学的时候了吧。」学仆随口应着，语气有些疲倦。他还未更衣，身上的学生服因轻微晃动，在充斥灯光的房间内，使得他那胸前铜制的纽扣晃动出明闪闪的光亮。枫的目光不由被那抹亮光吸引，在恍惚间，似乎想起了什么。受着光的迷惑，枫在茫然中不知觉地开口了。</p><p>「这是哪里的学生呀？和你是不同样的校服呢。」</p><p>「是市外的学校吧，距离这有些远了」男学仆漫不经心地回答，并不在意学生的事情。</p><p>「记起来了，那不是我休学前的学校吗？」</p><p>霎时，学仆噤声。</p><p>枫随口提及的“休学”二字，是这个家中不愿触碰的禁忌。父母严禁任何人提及的事情，枫却全然不知，还在一味地谈下去。男学仆向她靠了过去，透过窗扉送出的目光一无所获，街道渺无人影，已经相当清静，不见任何学生的影子。</p><p>「最近你回来得真早，是因为最近宽松改革的影响吗？这可是件好事啊，看到社会终于有些像春雪消融的变化，不知道为什么，我会感到莫名欣喜。」</p><p>「恐怕今后会多出不少空暇的时间吧。」</p><p>男学仆若有所思地回应道，神情却有些茫然。</p><p>「是么，空暇的时间不是想要多少就有多少么？」枫略带轻佻的口吻说。</p><p>「时间哪有那么多呢，要做学生，又要做学仆，一天转瞬即逝。」</p><p>「那么，就不要去学校」枫轻快回答，不知是否是玩笑话。学仆反倒一脸较真，慌张地澄清道。</p><p>「上学总得是学生的义务呀，逃课要扣学分的」</p><p>「学分？什么是学分？」</p><p>「我也不清楚，但是学分不够会有不少麻烦。」</p><p>「麻烦？会有什么麻烦？」</p><p>「不清楚。」</p><p>「和你谈话真是着急！那我问你，那你有扣过学分吗？」</p><p>「没有，因为我没有逃过课。」</p><p>「我以前也没有，但现在我觉得我能够做到了。」</p><p>「你是要叛逆了呀！」</p><p>「不对！那是因为我都不知道学分是什么！」</p><p>「小姐，您可不要往坏处学呀，那不是什么光荣的事情。」</p><p>「什么都是规矩和义务，你这人可真是无聊！」</p><p>枫突然叫骂，学仆也不在反驳了，往下，气氛回归静默，房内的灯光反倒并不安分，光圈膨胀着身躯涌出了室外，显得与傍晚格格不入的同时，有些刺人眼了，当枫从窗台下来，发现学仆还未有离开，用着木然的目光对自己注视久久，神情显得坐立不安，仿佛还遗留有什么事未能传达。</p><p>「是到晚饭的时间了吧」</p><p>学仆没有应答，只是将目光挪开了，仿佛不经意望见原封不动摆放在床头的药品，他这才有所醒悟，急忙催促枫快些服药。在学仆的监视中，枫极不情愿地拿起药丸，一颗一颗吞入腹中。喉间干涩，胃部微微抽搐，如若不伴着水，这过程或许要持续更久。见主人痛苦不堪，学仆几欲前来搭手，到了跟前又被枫推开，如此拉拉扯扯，流着泪水的枫反而咧嘴一笑，全无严肃之感，她觉得这是同学仆做游戏一样。</p><p>学仆是受父母之命，充当休学在家的枫的家教。初次拜访府邸时，自己是在庭院的池畔遇见枫。那时，女孩正背对自己，孤身一人静坐在池子边缘的台阶，在父母眼中，女儿不过是为消遣时光地拾起身旁的石子一个个投掷向池中，一边，女孩清唱着歌儿，歌声透露的凄迷的情感，如同朝日的光辉皆尽四散交相辉映，周身纷飞的舞蝶羽翼也都携有这种凄迷，弥漫至庭院乃至邸宅的各个角落。然而，女孩的歌声是没有乐器伴奏的，只是一味的清唱，反倒显得更加空寂梦幻。</p><p>可在学仆看来，那动作道出了别一番虚无缥缈的气氛这让自己没有向前搭话，只是长久地站立在女孩的一旁，直至女孩将身边的石子投掷皆尽，好似使尽了所有生的留念，对于远一些稍微触手可及的石子也都没有捡拾的念头了，这个时候，女孩终于转过了脸，并非是女孩出乎意料的美貌令自己陷入呆滞，女孩是一副将要消失的余韵，可打从心底，女孩自身也已接受了这样的结局吧，那双澄澈的眼光瞻望远方，露出无可奈何的神情，那股堪称无可奈何下的释然，似乎代替沉默的少女诉说了悲伤：我已经一无所能了。</p><p>当时学仆是这么搭话的：大小姐，怎么在这呆家里不去学校呀？</p><p>枫的学业早已荒废，直到最近，才稍有进展。这样的转变，始于半月前——那时，桃树还挂满硕果，而非如今光秃秃的模样。</p><p>枫每每在果树林漫步时，耳畔便会传来桃子咚咚落地的声音。她常在果树林中徘徊，耳畔总能听见桃子“咚”的一声落地。她不见不信，想要亲眼目睹果实坠落，所以每当听见桃子落地的声响，枫便会在那颗树下守候着，然而迟迟没有结果的等待中，别处的桃树又有桃子落下了。如此，她追逐着声响，在树林间来回奔跑，直至筋疲力尽地倒卧在树下，待到学仆找到从学习中奔逃出来的她时，枫躺卧在桃树下，已是沉沉睡去。</p><p>学仆一手想要拉起，枫嘴中叫嚷道不愿意，血色惨白的脸上就要哭泪来。学仆不忍再勉强她，陪着她并肩仰卧在桃树下，看风摇曳着枝头的桃子，似乎随时都会坠落。</p><p>枫又有了别的兴致，想要爬到树上把桃子摘下。男仆自然恐慌万状，作为病人的枫自然不够体力，平日也不无有痛疼吐血的症状。辗转顾虑之下，学仆自告奋勇，决定替主人攀树。语气虽说是不情不愿的，但显露在二人脸上的笑容却是光艳的，那是学仆希望一直见到自己的笑容。</p><p>十七岁的少年仗着健壮的身子，莽莽撞撞地爬上了五米高的桃树，枫觉得学仆很是从容自如，进而兴冲冲说道</p><p>「再上去些，再上去些，我见着一颗更大的。」</p><p>「看见了，可要是拿着手上，我就没法下来啦。」</p><p>桃树的枝条受少年的手晃荡着。整个桃树的叶子就像阵雨般哗哗落下，掩去了女孩的视野。在这之中，女孩倏忽听到扑通一声，待朦胧的视野复归清晰时，她发现学仆正闷声不响地躺在树下。</p><p>学仆从树上跌落下了。在他的怀里是一颗桃子。</p><p>枫一下瘫跪在学仆身旁，不停摇晃着学仆的身体，终于有所意识，躺在地上的学仆蓦地一手捧起怀里的桃子直举天空。这会学仆由衷地笑了，唯有在一旁的枫嚎啕大哭。她误以为学仆死去，为之恐惧不已。但在一瞬之间，自己确实见到死亡如雷霹雳，虽说雷的霹雳并未切实的望见，但在四周留下的电光是实实在在的。</p><p>自那以后，她对学仆终有一日的离去深信不疑，的确，作为高三年级的学仆，很快就要离开这儿奔赴大学了。由此愧对于学仆，枫有了学习的动力：虽说仍是步履蹒跚，好歹有学仆陪伴在身旁，不至于跌倒。</p><p>见主人服了药，学仆如释重负，转身就要离开的瞬间，其中铜制的纽扣折射出一道极为耀眼的光芒，几乎贯穿枫的心扉，在这之下，她心中蓦地有一种莫名的决意在震颤上扬：复学的念头。可正当自己要为之呼唤，学仆的背影却疾速远去，顺带关掉了屋内的灯光。落入漆黑的房间中，眼膜所残余的光斑点点，很快在数次眨眼中渐次黯淡了，但只要闭上双眼揉搓眼角，方才白光的影子，从记忆折回，依旧历历可见，不由得让人怀疑，这需要自己亲自动身，追捕那道光芒。</p><p>枫一骨碌从窗台跳了下来，朝那背影追索去了。</p><p>枫在像是在追赶着什么，或是说被什么追赶着，奔跑在长长的走廊，窗户尽显夕阳暮色，随着自己奔跑向前，天边的斜阳仿佛也行走在窗面上，正凛凛垂落。夏日还不至于这么早入夜，眼下如此昏暗的原因，缘于天空中的雷声滚滚，俄而电光中变化出层层黑云翻涌再生，压境而来，天空因而变得昏暗，朦胧，好似在隐瞒着什么。</p><p>虽说刚刚下定决心，枫决定明日就须当启程，难免有些操之过切，可这份决心在她看来不能久置，一腔热血或许会在一次心跳过后便会冷却下来，甚至一日之后就会消失净尽。所以，枫疾步如飞地穿过悠长而昏黄的廊道，急促的脚步声回荡在静谧的屋内，未曾留意与母亲擦肩而过。</p><p>母亲穿着室外木履，理应是要走向庭院的，见到女儿后却在门槛前停下，随即缓缓折回，她拖曳着佝偻的身影，在昏黄的灯光下缓缓踱步，仿佛想要藏于枫视野的一隅。枫行至廊道尽头，驻身回首时，母亲依旧是背影以示，不曾转过身来，可当她继续行进，又感受有一道悲伤的视线，在自己的后背痛楚地展转，仿佛拖拽着自己的双脚，使得枫又一次回过头，但母亲已经渡过了拐角，隐没了身影。这让枫武断地认为，复学的事情母亲是不会反对的。因为母亲和自己的心境一致，彼此都失去了勇气。</p><p>罹患重病住院的日子，女儿在病床上带着呼吸面罩始终昏迷不醒，生死的显现交替起伏，这都是夫妻二人始终担忧的事情，虽说最初几次有得以痊愈的征兆，仿佛出院的日子近在咫尺，然而上午庆祝欢喜，下午病情又急遽恶化，真正要到回天乏术，却又在将死之时惊现好转，夫妻二人最初怀着这份好转能够持续的希望，为女儿办理了出院的手续，可在浅尝希望仅仅数日后，女儿沉疴又起，又一次病倒住进了重症病房，如此周折数次后，夫妻二人几乎不再相信女儿痊愈的可能了。</p><p>「很快就能够出院了吧！」</p><p>父母嘴上这么说着，眼里却打转着泪儿，躺在病床的枫脸上倒是时常露出了灿烂的笑容以示回应，稍微有些力气能够支起身子的时候，她便会恋恋难舍地支起身子，像一件轻飘飘的物体快要倒下似的，落入坐在窗边正要离去的母亲的怀里，这些，都使他们万分悲痛。</p><p>渐渐的，彼时对自己管教严苛的父母，不知不觉中，成了总是一副事事客气的模样，再到后来，即便是稍微强硬或是厉声的话语都不再有过了，处处依随女儿的心意，可枫难以自知的是，认为自己一如既往的脸颊，却不曾想到就这张平素的笑脸，在病重潜移默化的作用下，已令人一眼能够望见某种自暴自弃的绝望浮出了脸庞。经常，她陷入昏迷，沉睡中，松弛而自然闭合着的眼睑，让人能感到眼前这个病重的女孩，已经纵身跳入了死的狂涛，随波逐浪而后沉至海底，那不再是人能以施救的了。</p><p>父母爱着自己，这是不容置疑的，可父母二人或许未曾料想到，一直为女儿的病担扰，也在不知觉间变得麻木了，究竟从什么时候起，自己和女儿之间经产生了这样不应该的隔阂，这也是父母未能料想到的。对女儿的爱，受病重跌宕起伏的戏弄，转变成了某种怜爱之情，而枫好像也在抵抗着自己身上涌现出的令人不安的气氛，意识到了这种变化，逐渐变得沉默少言，连探病的日子也开始回绝了，孤身一人望着庭院那颗秋叶散尽的梧桐树，她有所预感到，那颗在自己内心的生命之树或许非但没能平复如故，反之有了别一颗死亡之树正茁壮生长。</p><p>纵令任其淘气，病榻上病痛反复的枫，在卧病不起的日记里还是思念起自己的父母，这颗病痛的心仿佛历经跋山涉水，想要同身在遥远的父母与之诉苦，然而事与心违，自那以后，她的父母却始终没有前来探病过了。</p><p>或许在夫妻二人收到医院的术前通知书的那一刻起，心中的一隅就已经接受了死的现实吧。于是催生了悲观，无论是无时无刻守在床头，还是捐款给医院，一旦想到与死周旋内心便深感无力，心中总不经意浮现出徒劳二字，将女儿从死的道路折回的初衷，竟在不知不觉中向着送别的逆向转变，开始尽心尽力想实现女儿的愿望，但所诉说的愿望却又是建立在生的基础上，从而无法实现。</p><p>女儿已不久于人世，这就近乎成了悲切且确凿的未来，但只要不去见面，仿佛女儿就会是一副无恙的模样，任何不安也就随之烟消云散，可要是见到那张病床，陪伴在女儿身边，为一个垂危的生命即需自己做出双重的劳力，对他们而言，肉体绝无谓于徒劳，可精神深知徒劳的可怕，于率先放弃了挣扎，那么女儿的死，定将成为既定的现实，一去不返地奔去未来了，于是为了逃避死的追击，夫妻二人最终决定不再探病。</p><p>可在去年秋冬，被医生放弃治疗的病体的枫却熬过了寒冬，身体也奇迹地迎来好转，但这次，她正颜厉色地拒绝了继续住院的治疗，代之以每日准时服药保守治疗的方案，回到了家中。然而，昔日病魔缠身的痕迹，恐怕已经无法从她的身子拂去。</p><p>就这样，赋闲中度过了冬春，她终于有了想脱离旧时的回忆孤立出去，与其是要复学，她更想远离都市，枫想，转学就是不错的主意。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      
      <comments>https://mementomori.com.cn/2025/02/26/%E7%82%AB%E5%85%89/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>小猫</title>
      <link>https://mementomori.com.cn/2025/02/24/%E5%B0%8F%E7%8C%AB/</link>
      <guid>https://mementomori.com.cn/2025/02/24/%E5%B0%8F%E7%8C%AB/</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:47:17 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;耳边传来嘎达的步履声，我意识清醒，可景象于我眼中却是昏暗模糊的。一面，我又能从这模糊中望见种种景象，是啊，我看见了，女孩从我身边倏地溜走了，然而远去的身影不散，好似怂恿我快些动身追赶，那仍有挽回之余地吗？处在昏暗依旧中的我不禁如是怀疑。&lt;br&gt;即便如此，我决定动身，动身的刹那，我才意识我躺卧在床。手心传来一阵软嫩似棉的感觉，好似女孩留下的发丝。转而望去，竟是一朵重瓣山茶花，花鲜似火，自然，是那种燃烧殆尽的美丽。凋零之美。我终于意识到什么，猛然睁眼，梦境破碎了。&lt;br&gt;从梦中的清醒延续至现实世界。仿若不曾入睡过一般。只是手心不存在花瓣。美，也不在复现。</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>耳边传来嘎达的步履声，我意识清醒，可景象于我眼中却是昏暗模糊的。一面，我又能从这模糊中望见种种景象，是啊，我看见了，女孩从我身边倏地溜走了，然而远去的身影不散，好似怂恿我快些动身追赶，那仍有挽回之余地吗？处在昏暗依旧中的我不禁如是怀疑。<br>即便如此，我决定动身，动身的刹那，我才意识我躺卧在床。手心传来一阵软嫩似棉的感觉，好似女孩留下的发丝。转而望去，竟是一朵重瓣山茶花，花鲜似火，自然，是那种燃烧殆尽的美丽。凋零之美。我终于意识到什么，猛然睁眼，梦境破碎了。<br>从梦中的清醒延续至现实世界。仿若不曾入睡过一般。只是手心不存在花瓣。美，也不在复现。<span id="more"></span><br>新年之余，琐事繁多，我却在这蒙头睡大觉，实在是大逆不道，有愧于家人。就是如此，作为新的一日，是从自责之心开始的。看吧，晨光怒不可遏，从落地窗朝我一个劲的扑来，之所以被褥热的发烫也缘于它的愤怒吧。势要我离开被窝，日光才能回归往时般的温暖。<br>春萌。指的是冬春交替时，冬雪缓缓融化，冬的气味蒸发于空气之间，化作春的流水滋润大地。当然，这些不过是我刻意地描绘。所谓当下，不过是严寒成为往昔，代之以万物复苏的春季罢了。对自然过于苛刻地观察，易催生物哀之情，然而万物并非只有哀伤流逝的成分，从万物之中人们能够望见各自的感情，不过是因心而异。<br>从梦境回归现实时，我感到一些忧伤，这就是我今日睡懒觉的原因所在吧！当然，这不过是我那无厘头的狡辩罢了。但从梦境蔓延而来的忧伤却不得消散，自难拂去，无计可施之下，只好任由它弥漫着，延续着，繁衍着，侵染着我。现实中许多东西亦是如此。<br>煮茶饮茶后，一天终于要开始了。<br>早晨先看看书吧，随后便开始伏案写作，到了下午的时候得为学习下功夫了，学习到了夜晚，也就能发发呆，或是玩游戏，或是继续看小说，怎样都行。我确信我是自由的，毕竟我没有任何活下去的理由。可又正因如此，我是自由的。真是前言不搭后语，令人难以理喻啊！<br>所以说，以上这些长篇大论，换做人话，不过是睡懒觉。而我却热衷于对其详尽观察，精雕细刻，时时为此煞费心思弄得精疲力尽。<br>人生也好，生活也罢，我怎就不能粗心大意些，也像讲人话那样，将所有的复杂不堪的事情敷衍带过呢？父亲的抛弃、亲人的嘲弄、母亲的愚昧、兄长的顽固不化的放纵、友情的虚伪，更多更多，抵达人世间的丑恶，自我主义。我也觉得这与我有何相干呢？我只需将心中的道德遵循如一，又不鄙视世间不至愤世疾俗，最后为此慷慨就义，我所能做到的仅此而已。<br>我憧憬那些一脸幸福家伙，询问它们的生活秘诀，总是无一例外得出相同的答案：开心就好了嘛。为何我心底却不愿遵循呢？果然还是因为我贪得无厌，对人生的局限屡屡发出挑战，才会终日忧忧郁郁吧。<br>或许在他人眼中，那本就不算是悲伤，即便是，也不过是自己的无病呻吟，自我显摆所致，我也时时如此告诫自己，或许那只是无关紧要的事情，诸多事情的起因，人生的根源和意义，打从开始就是可有可无的东西吧。可时时身不由己，精神率先脱出了肉体，想要达到完美的彼世。<br>果真如此吗？我喝了一口茶，决定不在深思。伏案写作，时间很快过去了。<br>波澜惊起，外头传来猫的呼唤，其声柔媚，大概是向在讨要食物吧。可眼下过年渺无人烟的，是谁将它抛弃在这吗。虽不想深究，心中的可怜之情却油然而生。家中的狗听闻了反倒狂吠不止，颇为狂躁不安。<br>步出家门，发现那只猫躲在上层楼梯，不时朝这儿窥看。是只幼年小猫。<br>往后，母亲和兄长将之赶走。我虽心中曾有收养的想法，可被名为现实的巨石一碰就碎，那不过是我的自私。另一面，又希望小猫遭逢车祸死于非命，而不是在流浪生活中苟延残喘。<br>小猫怎都驱赶不去，数次折回于门廊下。恐怕是我刚才的抚摸在它身上留下了气味吧。方才我还学着猫母亲那样拎着它的后颈。此时在这儿纠缠不休，不肯离去，绝然是把我当作了母亲。我一时之间竟散发母性的仁慈。真是匪夷所思。明明我从未被人爱过。我理应是没有爱人的资本。进而言之，我便因此不能去爱人。为何如此狂妄断言呢？<br>是这样的。父亲出生不久爷爷便逝世，日后与母亲结婚生下我，却全然不知如何爱我和母亲，由此不堪忍受家庭，也无法理解家庭，早在儿时抛弃了我。承接上话，没有父亲的我，自然也没有成为父亲的资格。即便此后结婚生子，我恐怕又将再蹈覆辙，会和父亲一样抛弃自己的家庭吧。<br>不过以上种种，不过又是我一番信口胡说。然而原生家庭不济，难道一点不是大家公认的是非吗？我也在不停忏悔，极力修正自己的扭曲之处，可即便如此，还是换取不了人们的信任。<br>还是来说说小猫吧！到也已经无话可讲，家门已被锁上，是小猫如何都无法进入的世界。小猫往下的呼唤，只是徒劳啊！可它仍一刻不停地呼唤着…快些停下来吧！</p><p>后面的事，如今写下恐怕少不了自我的滤镜，想要毫无保留真挚，只得一再而三的回忆，可越是回忆，往往会催生后悔，记忆也就越发暧昧。宛如宝石由经打磨，更为耀耀生辉了。</p><p>狗儿听闻外人的气味，此时又狂吠不止，吠声一旦止息，门外竟传来了一个少年的笑声，同时，那只猫儿也不在呼唤了。<br>莫非那是小猫的主人？那可真是由衷之喜，我蹑手蹑脚走到外头。于上一层的阶梯上，我望见少年正与小猫嬉闹。猫儿嘤嘤的呼唤声，难免不动人心魄啊。<br>少年年龄看似于我相仿。<br>我朝那投去目光，而少年却显得有些腼腆，数次躲闪，所以任由我如何示意，我的目光只是单方面的投去。大概少年也和我有一样的内敛的性子吧。只是我压抑着它，向男孩开口询问<br>「那是你家的猫吗」「不是呀，我还以为是你们家的」「那挺可怜的，我以为你是楼上的」「不是的，但是…楼上算是我认识的人吧」<br>三言两句的谈话就要告终，我已无逗留的理由，继续在这站着，只会显得我不怀好意。可我却仍一动不动，不时朝猫儿窥探。这样的心境，好似希望发生些什么。<br>所幸，猫儿从少年那离开，来到了我的脚边，一面用脸颊贴着，一面又呼唤。给人见到这样的自己，难免有些羞愧。我多少也意识到，少年现在看着我<br>「应该是饿了吧」「是呀是呀」<br>「其实，我也想养的…」他打断了我的话头「那为什么不养呢，你们不是还养了狗吗」<br>我显得无力「我妈不给养呢，没有办法啊」<br>没有办法，是我所有话语加起来的重量。说出这句话的时候，我觉得我必须回去了。猫而却抓着我的鞋子。我将它驱赶，就要回到家中，门即将闭合，这时电梯门开了。<br>门缝的一角，我确实看见女孩，二人双目相视的一瞬间，门闭合了。<br>小猫，少年，女孩，于我眼中全都消失而去，我有些茫然地盯着灰色的不锈钢门扉。意欲再一次打开，却失去了勇气，退回房屋，继续伏笔写作。</p><p>女孩面容如何，恍惚中旋即忘却了，然而伏笔之中，作为女性存在的她的身影却在心头挥之不去。不过忘记女孩面容在前，所以不能鄙视我贪图女色吧！但是，受女性的魅力所吸引，这点是确凿无疑的。<br>晨间时分，外卖送至门外，未曾多想的我，直径步出门外，所以没能料想到与女孩打了个照面。<br>女孩同男孩在喂食小猫呢，它们不知哪儿取来了牛奶，饿了许久的小猫，没了彼时可爱的模样，此时正一顿虎咽狼吞。<br>望见了少年同女孩在一块，心中对女孩的向往顿时烟消云散，可随即心中产生的却是自我厌恶，果然如此，我心底在无意识的渴求女孩。厌恶之下，又是一阵空虚。我随口打了声招呼，未曾询问过二人的关系。当然，这种话更显我别有用心之意，自然不得出口。<br>「果然是饿了吧！」「是呀是呀」「不过这猫究竟是哪里来的呢，不是这一层也不是上一层」「也没有可能是自己跑到十一层吧，毕竟这么高」二人一言一句，近乎就要把我抛去，明明在正常不同的搭话，我心中却生出离别之感，一面又极力想要避免，心中冥思苦想，很快心生一句玩笑话「说不定是坐电梯上来的呢」「哈哈」<br>二人都笑了，我仍一脸木然。即便极力想要以真挚的情感浮现于表面，心底又觉那是虚情假意，所以致使这副面孔显得毫无生气，让人看不出我的心思。<br>随即的聊天，不过是我一味在一旁插科打诨，时时惹人发笑。一如在学校同人交往那样，与人相处看似得心应手，底下却是痛苦不堪。我也自知我的虚伪，可放弃虚伪又将孤身一人。或许我的孤独是因我那扭曲的性格所命中注定的吧！毕竟交友的前提是避免冷漠，而冷漠却是我的本性。<br>谈话的内容一概避重就轻，将我心底的欲望压抑着，藏匿着，由此，谈话就显得更加煎熬。所幸母亲在呼唤我，由此得以脱身。<br>可母亲是为了叫我处理门上的对联，毕竟过年之际，也要重新贴上新的对联了。可想到与那二人见面，我万般不愿，硬生生拖长了偷懒的时间。可此时这般心绪，无论如何也不能专心写作了。这副模样可真是狼狈啊，好似在逃避着什么。<br>是啊，我仿佛总是被什么东西追赶，像是在逃避什么一样不停地奔跑，结果累得筋疲力尽。每每回首，始终不见追赶我的东西。我究竟是在害怕些什么呢？<br>违背母亲的话，让我尤其坐立不安，可对于踏出门，面对外部世界，我一时仍犹豫不决。<br>是啊，自己总是对很多东西犹豫不决，所以往往面对选择，总会煞费心思的考虑，一面用着权宜之计磨耗着时间，一面又是前瞻后顾，总想着完美的结果。机会留有我的时间就那样在犹豫中渡过。<br>然而直到我再度鼓起勇气，踏出家门，阶梯上只留有少年一人。那里，已经没有女孩的气味了。</p><p>女孩去了哪儿自然不得而知，我开始装模作样地撕下旧对联，心底却焦躁不安，尽管想要极力保持镇定，但眼神总不自觉瞥去男孩那。男孩还在陪小猫玩呢。有太多想要询问男孩的事情了，心底无意识竟想要和人聊天谈话，这是我太过孤独使然吗？<br>不，只需稍微静心一想，与男孩女孩的相遇终究只会是一面之交，不仅于此，放在彼此素昧平生的世上，与形形色色的人相遇，纵使萍水相逢，往往也无缘深交。也就是说，方才想要与男孩聊天欲望消失净尽。诸多想要询问的话语一概哽塞在喉，我此时的模样，倒是显得我太过做作，慌张之下，我无意间竟脱口一句<br>「吃过饭了吗」「啊，刚刚吃了早餐」<br>实在是愚蠢的话题，可男孩竟应声回答，好似一直期待我的发言一般。真是奇怪。<br>不过，这不得不让我顺着维持话题。拼尽全力那样，不顾一切那样。<br>「你们是过来这边过年吗，是哪里人啊」「我们是从茂名过来的」「啊，这么远，哎呀来这里也太费力气了，过年空荡荡的。」「是啊，我也不想来这，我爸逼的也没办法」<br>我该如何将话题贴近女孩身上呢？不过谈话到这儿，感觉女孩的存在已经无足轻重了。如今我慢慢吞吞的撕下对联，往下还要清理胶水的痕迹，真是漫长而无意义的苦差事啊。不过生活本就存在数不尽的无意义之事，想想还要如何自欺欺人地赋予其以意义，仔细想想这样的自己，实乃无意义之楷模啊。<br>就眼下，我正为我手中的活儿，以及与男孩女孩的相处，为这些看似无意义的事情，殚精竭虑地寻找其意义。<br>聊天一如方才，这时，电梯铃响了，我的预感中了，迎面而来的是女孩，她双手提着好大一个包袱。包袱有着一目了然的沉重感，女孩的步伐也是踉踉跄跄的，我有些担忧她会摔倒。<br>女孩一步步，如幻灯片般，从我身边走过，包袱稍微撞在了我的手臂，女孩一副歉意横生的模样。我无言，二人或许认为我感到不快了。可实际上，我思绪近乎狂乱，数次想要搭话帮女孩搬运包袱，却迟迟不敢开口。一面，害怕我的提议会被拒绝，另一面，则又害怕二人会以为我别有企图。<br>而我自己也陷入自我怀疑，就我这一时冲动的念头，究竟来源我对女孩的龌龊欲望所致，还是说我真就有一份善心呢？若是前者，我宁愿不出口。<br>女孩度过拐角，消失在二人的视野当中。为何女孩会往上一层搬包袱呢？我觉得这不是我理应深究的她人私事。倒是如今的场景，让我有了询问女孩的理由。<br>「啊，那个女孩，是….」我特意止住话头，留白的时间已久，男孩才一副恍然的模样回答我<br>「那个是我姐姐啦」「啊，这样吗，这样啊」我喃喃自语，如今知晓了二人的关系，心底却不见有任何波澜。明明那是方才自己最想要知晓的事情，果然我的热情还是难以长久啊。可是，最初催生出的一时热情其来源又是什么呢？而现在，我到底怎么才能唤起热情和欲望啊？<br>「那个，你现在是在读大学吗」「我是高中」「高几」「高三」「天啊，竟然是高三，好怀念哟」「你已经上大学了吗」<br>不知何时，小猫表现出恐慌不已的模样，想要从二人手中挣脱开，好似回忆到了什么，全身颤抖不止。总算挣脱后，小猫竟跑到我的脚底，如何驱赶都无济于事，我不明白小猫对我的感情从何而来，不同于二人我从未喂食过它，由此相比，眼前的二位更有资格做它的主人吧。莫非，小猫真就认定我是它的母亲，若是如此….<br>话音刚落，女孩从楼上下来，又坐到男孩身旁，她似乎听见了我们的谈话，我进而回应刚才的话<br>「我大三了」没想到女孩表现出惊叹之情，嘴中喃喃道「大三」<br>我内心估测女孩应该是在大一左右吧。不过，年级本就是无关紧要之事，眼下，手里的工作就要完成了，若是在不说些什么…我心里变得慌张。所幸，女孩倒是津津乐道望着我手中的活儿，我不时向她搭话，然而回答一方显得敷衍，说话的一方也不可避免地陷入索然了。然而女孩有时的一抹红颜，确确实实令我心神往之。<br>「那可真是巧合啊，我们竟然年龄相仿」「哎呀，我还记得我高三时…」「我一直以为上了大学就很轻松呢」「我的专业是计算机…」<br>我滔滔不绝，可我究竟想要向女孩传达些什么呢？作为发言的一方，竟是不明的。<br>那时，女孩双手怀膝静坐在阶梯上，带着娴静而显雅丽的表情听着我那无趣的讲述。留有长辫垂于胸膛之间，手中则不时揉捏着发端，就如手持十字架的少女，而那黝黑的双眸处在阴暗中尚且隐没了一般，令我不知是睁开的抑或是闭合的。虽未曾有过一言一语的回应，女孩那无声宛如默念中的祷词，她那圣洁的气息得以全部诠释。<br>然而，我却认为那不是我等俗人能够轻易踏入的领域。<br>而我，对女孩感情的倾注，就要是一副无路可退的模样，如此逞强似执拗地向女孩表达自己的亲近，可现状却始终保持某种冷漠。我仿若如梦初醒一般，像是意识到徒劳，无力感与羞愧感双双涌现，对女孩的感情近乎泯灭，不在复存。<br>不过即便女孩同我一样是独身的话，我想终究是无法喜欢上她的。正如此时，我觉得与女孩聊天已经是一件毫无意义的事情，往下进而相处，只会徒增麻烦。现在，我想方设法从这无味的关系中抽出身来。<br>说到底，像我这样如同孩子般，不懂得恋爱的本质，自然对恋爱一事不得要领。就如最初与这个女孩相遇，我心底对女孩的向往不单纯是因为自己的欲望吗？可复杂的是，我确实涌现出想要帮助女孩的念头。更为复杂的是，一旦与女孩感情渐深，反而产生有一种空虚感，这种空虚，就如敲打在空壳上的回响之声。即便有人爱我，我也恐慌这股爱不能抵抗这种空虚，恐怕终有一日爱的冷却。</p><p>女孩与男孩自那以后，我们便再也没有相遇。后来，当我得知猫儿是被原主人抛弃的时候，我第一时间收养了他。如今，猫儿在我怀里安稳的睡去了，虽说有时仍表现出担惊受怕的模样，不过我相信，无论往日的回忆如何沉重，随着时间的推移，那也会慢慢痊愈吧………<br>我抚摸着猫儿，一遍一遍….<br>但在那里，已经没有女孩的气息了……….<br>———–自此写完这件琐事。<br>2025年2月日早</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      
      <comments>https://mementomori.com.cn/2025/02/24/%E5%B0%8F%E7%8C%AB/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
